<rss xmlns:pgd="http://www.police.public.lu/" version="2.0">    
 <channel>
  <title>Portail de la Police Grand-Ducale - police.lu - Bulletins de presse</title>
  <description>Suivez les dernières informations en direct</description>
  <copyright>police.lu / Luxembourg</copyright>
  <link>http://www.police.public.lu/fr/
  <language>fr-LU</language>
  <img>
   <title>Portail de la Police Grand-Ducale - police.lu - Bulletins de presse</title>
   <link>http://www.police.public.lu/fr/
   <url>http://www.police.public.lu/pictures/layout/header/fr/logo_site.png</url>
   <description>Suivez les dernières informations en direct</description>
   <width>413</width>
   <height>80</height>
  
  <ttl>1440</ttl>
  <skiphours>
   <hour>20</hour>
   <hour>21</hour>
   <hour>22</hour>
   <hour>23</hour>
   <hour>0</hour>
   <hour>1</hour>
   <hour>2</hour>
   <hour>3</hour>
   <hour>4</hour>
   <hour>5</hour>
   <hour>6</hour>
  </skiphours>
  <skipdays>
   <day>Saturday</day>
   <day>Sunday</day>
  </skipdays>
   
  <pubdate>Tue, 07 Feb 2017 17:00:00 +0100</pubdate>
  <lastbuilddate>Tue, 07 Feb 2017 17:00:00 +0100</lastbuilddate>

  <item>
   <title>Keyless-Go-Systeme erleichtern Autodiebstahl enorm</title>
   <description>Weder Versicherer noch Hersteller zeigen leider Ambitionen, die Sicherheit zu verbessern. Der Aufwand für Diebe ist gering ...</description>
   <pubdate>Tue, 07 Feb 2017 17:00:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content>Weder Versicherer noch Hersteller zeigen leider Ambitionen, die Sicherheit zu verbessern. <br> Der Aufwand für die Diebe ist gering<br>
<p>Es braucht nur zwei Autodiebe, einfache elektronische Geräte, die als Reichweitenverlängerer fungieren, sowie Schlüssel und Auto in der Nähe. Einer der Kriminellen muss nah am Autoschlüssel sein, um dessen Signal abzufangen und zum Empfangsgerät eines Komplizen weiterzuleiten, der sich direkt am Auto befindet. Diese Methode ermöglicht es, das Signal bis zu 100 Meter weiterzuleiten und funktioniert sogar wenn der Besitzer den Schlüssel in seiner Tasche aufbewahrt. Daraufhin lässt sich das Fahrzeug öffnen, der Motor wird gestartet und die Täter können so weit fahren, bis der Tank leer ist oder der Kontakt unterbrochen wird.</p>
<h3>Vorsichtsmaßnahmen helfen</h3>
<ul>
<li>Ihren Pkw in der Garage abstellen, beziehungsweise nicht vor dem eigenen Haus abstellen</li>
<li>Alarmanlage vom Haus (wenn vorhanden) immer einschalten</li>
<li>Schlüssel nicht in der Nähe der Eingangsbereiche ablegen</li>
<li>Damit Hacker nicht auf Signale eines Funkschlüssels zugreifen können, sollte man die Schlüssel im Haus in einem speziellen Schlüsseltresor ablegen, der Funkwellen abschirmt.</li>
<li>Um das Signal abzuschwächen, kann man den Schlüssel einfach in Alufolie einwickeln oder in einer Aluminumdose ablegen, jedoch ist dies kein 100% Schutz.</li>
<li>Achten Sie auf Auffälligkeiten in Türschlossnähe an der Fahrerseite, z.B. kleine Kästchen am Türschloss, Aktenkoffer oder Rucksäcke, da die Diebe darin ihre Scanner platziert haben könnten.</li>
</ul>
<br><hr>
<h2>Keyless-Go : Pas de difficultés pour les voleurs!</h2>
<p>Les voitures équipées d'un système sans clé, dit " keyless " (voir encadré), peuvent être ouvertes et enlevées en quelques secondes, grâce à un amplificateur d'émission relativement facile à fabriquer soi-même. Ce type de vol exige deux auteurs : l'un doit se placer à proximité de la " clé " de la voiture avec un récepteur qui transmet le signal au complice qui lui, équipé d'un émetteur, se positionne près de la porte de la voiture. Cette configuration permet d'étendre jusqu'à plus de 100 mètres le signal radio d'ouverture et de démarrage de la voiture. Et cela fonctionne même si la clé se trouve dans la poche du propriétaire. Il suffit alors de démarrer le véhicule qui peut rouler jusqu'à ce que le réservoir soit vide ou que le contact soit coupé.</p>
<h3>Précautions qui peuvent aider:</h3>
<ul>
<li>Placer votre véhicule dans un garage fermé respectivement ne pas le placer directement devant votre maison ;</li>
<li>Mettre votre système d'alarme en marche ;</li>
<li>Ne pas laisser la clé du véhicule près des entrées de votre habitation ;</li>
<li>Placer votre clé dans un coffre à clé à blindage spécial, empêchant l'émission des ondes radio;</li>
<li>Afin de réduire la portée du signal, vous pouvez également envelopper votre clé dans plusieurs couches de papier aluminium respectivement dans une boîte en aluminium, tout en sachant que cela ne garantit pas une protection à 100% ;</li>
<li>Faites attention à des objets suspects se trouvant près de la serrure de la porte du conducteur comme p.ex. des boîtes, sacs, valises, etc., dans lesquels les voleurs ont éventuellement placé leur scanner.</li>
</ul>
<hr>
<p><br><b></b></p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2017/02/20170201/07-keyless/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2017/02/20170201/07-keyless/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Kontrolle im Zug - mehr als ein Kilo Drogen beschlagnahmt</title>
   <description>Gestern Nachmittag führte die Polizei eine Zugkontrolle auf der Strecke zwischen Pétange und Differdange durch. </description>
   <pubdate>Wed, 01 Feb 2017 17:30:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content><p>Gestern Nachmittag führte die Polizei eine Zugkontrolle auf der Strecke zwischen Pétange und Differdange durch.</p>
<p>In einem Abteil vernahmen die Beamten sofort den Geruch von Marihuana und sichteten einen Fahrgast, welcher dabei war sich einen Joint zu drehen. Als er von den Beamten angesprochen wurde, händigte er sofort den Joint sowie eine kleines Tütchen Drogen aus. Bei einer anschließenden Körperdurchsuchung auf der Dienststelle kamen 14 weitere Tütchen mit Drogen, mit einem Gesamtgewicht von über 60 Gramm, sowie Drogenutensilien zum Vorschein. <br> Die Staatsanwaltschaft wurde in Kenntnis gesetzt und ordnete die Hausdurchsuchung bei der Person an. Mit Hilfe des Drogenspürhundes wurden hierbei eine große Menge an Drogen (über 1600 Gramm Marihuana), etliche Utensilien sowie verbotene Waffen gefunden und beschlagnahmt.</p>
<p>Die Staatsanwaltschaft ordnete die Festnahme des Mannes an. Er wurde heute Nachmittag dem Untersuchungsrichter vorgeführt.</p>
<p><img src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2017/201702/20170201-600-271-hdpi.jpg" alt="20170201-600-271"></p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2017/02/20170201/01-verhaftung/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2017/02/20170201/01-verhaftung/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2017/201702/20170201-600-271_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="2788"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>2 Betrüger verhaftet</title>
   <description>Vorsicht vor sogenannten Wash-Wash Betrugsfällen ...! Kriminalpolizei Diekirch nimmt in diesem Zusammenhang 2 Trickbetrüger fest.</description>
   <pubdate>Fri, 13 Jan 2017 13:00:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content><p>Am 12.01.2017 gelang es der regionalen Kriminalpolizei aus Diekirch in Zusammenarbeit mit der Spezialeinheit und unter Leitung der zuständigen Untersuchungsrichterin aus Diekirch 2 Täter festzunehmen, die in einem Privathaushalt den sogenannten Wash-Wash Trick durchführten. Hierzu gaben sie vor, auf wundersame Art und Weise mit Hilfe von speziellen Flüssigkeiten, Alufolie und weissem Pulver echte Geldscheine verdreifachen zu können, sprich aus 15.000 Euro 45.000 machen zu können. Die beiden Täter wurden festgenommen und am 13.01.2017 der Untersuchungsrichterin in Diekirch vorgeführt. Ihr Fahrzeug sowie sämtliche Utensilien wurden beschlagnahmt.</p>
In diesem Zusammenhang warnt die Polizei vor derartigen Wash-Wash Betrugsfällen und mahnt zur Vorsicht. Es handelt sich vorrangig um aus afrikanischen Ländern stammenden Täter, die Kontakt zu Personen hierlands aufnehmen und mit dubiosen Argumenten Bargeld von potentiellen Opfern erhalten wollen, um es mit Hilfe von Manipulationen mit irgendwelchen Substanzen zu vervielfältigen.</pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2017/01/20170111/13-wash-wash/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2017/01/20170111/13-wash-wash/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Massenschlägerei am Bahnhof</title>
   <description>Kurz nach Mitternacht kam es zu einer Massenschlägerei vor einem Schnellimbiss am Bahnhof. Die Polizei musste mit allen verfügbaren Streifen anrücken um der Situation Herr zu werden.</description>
   <pubdate>Sat, 31 Dec 2016 18:05:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content><b>Luxemburg, av de la Gare<br> 31.12.2016<br> </b> Kurz nach Mitternacht kam es zu einer Massenschlägerei vor einem Schnellimbiss am Bahnhof. Die Polizei musste mit allen verfügbaren Streifen anrücken um der Situation Herr zu werden. Mehrere Personen versuchten bei dem Streit Messer und sonstige scharfen Gegenstände einzusetzen, konnten aber dank Einsatz von Pfefferspray und Polizeitechniken entwaffnet und immobilisiert werden. Mehrere Personen wurden vorläufig festgenommen. <br> Ein Beteiligter wurde in einer psychiatrischen Anstalt untergebracht.</pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161228/31-massenschlagerei/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161228/31-massenschlagerei/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Kuriose Kurznachricht im Umlauf</title>
   <description>Mehrere Handybesitzer teilten der Polizei heute Nachmittag mit, dass sie eine dubiose Kurzmitteilung erhielten. </description>
   <pubdate>Fri, 30 Dec 2016 18:00:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content><p>Mehrere Handybesitzer teilten der Polizei heute Nachmittag mit, dass sie eine dubiose Kurzmitteilung erhielten.</p>
<p>Angeblich wurde an ausgewählte Telefonnummern die Mitteilung, dass sie eine erhebliche Geldsumme geerbt hätten, verschickt. Somit also kein Gewinnspiel.. oder vielleicht doch? fragt sich womöglich der ein oder andere Telefonbesitzer.</p>
<p>Natürlich nicht! Es handelt sich hierbei eindeutig um eine bestbekannte Abzocke. <br> Gehen sie der Aufforderung ihre Daten mitzuteilen nicht nach und antworten sie auch nicht auf die Kurzmitteilung.</p>
<p>Vermeiden sie es ihre Mobiltelefonnummer auf fragwürdigen Webseiten einzutragen. <br> Solche und ähnliche Kurzmitteilungen werden öfters verschickt. In jedem Fall sollten solche Nachrichten nicht beantwortet sondern gelöscht werden.</p>
<p><img src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201612/20161230-600-052-hdpi.jpg" alt="20161230-600-052"></p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161228/30-kurznachricht/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161228/30-kurznachricht/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201612/20161230-600-052_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="2446"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Nach Streit folgten Injurien und endete mit Arrest</title>
   <description>Im Stadtquartier Gasperich kam es in einem Haushalt zu einer verbalen Auseinandersetzung, gefolgt von einem randalierenden Mann.  Eine verzweifelte Frau bat in den frühen Morgenstunden um die Hilfe der Polizei.
</description>
   <pubdate>Thu, 29 Dec 2016 05:30:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content><p>Im Stadtquartier Gasperich kam es in einem Haushalt zu einer verbalen Auseinandersetzung, gefolgt von einem randalierenden Mann.</p>
<p>Eine verzweifelte Frau bat in den frühen Morgenstunden um die Hilfe der Polizei.<br>Als die Anruferin den Beamten vor Ort die Tür öffnete war laute Musik zu hören. Sie erklärte, dass der Mann lauthals schreiend am Balkon gestanden hätte.</p>
<p>Während dem Gespräch kam der Betroffene mit geballten Fäusten, ausgestreckten Armen und der Aufforderung ihn mitzunehmen vor die Tür. Sich auszuweisen verweigerte er und fing sogleich an die Beamten aufs Übelste zu beschimpfen. Es stellte sich schnell heraus, dass der Mann unter Alkoholeinfluss stand.</p>
<p>Der Versuch einen Beamten wegzustoßen scheiterte und als er ansetzte um den Polizisten am Kragen zu packen, wurde er von einem weiteren Beamten abgehalten und konnte handlungsunfähig gemacht werden. Um einen weiteren Angriff zu verhindern wurden Handschellen angelegt was jedoch nur belächelt wurde und zu weiteren Beschimpfungen führte.</p>
<p>Es wurde entschieden den Mann aufgrund der gegebenen Umstände im Arrest unterzubringen.</p>
<p>Auch im Krankenhaus, in Anwesenheit des Pflegepersonals, äußerte der Mann Beleidigungen und Drohungen gegenüber den Beamten. Zitat: “Ech well dat Nazischwäin killen.“</p>
<p>Durch seine Äußerungen und sein Benehmen lenkte er im Krankenhaus die ganze Aufmerksamkeit auf sich.</p>
<p>Bei Ankunft auf der Dienststelle und nachdem die Handschellen gelöst wurden um ihn im Arrest unterzubringen, griff der Mann nach der Dienstwaffe. Erneut musste er mittels polizeitechnischen Handgriffen zu Boden gebracht werden.</p>
<p>Dem Ganzen konnte erst ein Ende gesetzt werden als die Zellentür zugezogen wurde.</p>
<p>Es folgt Protokoll bezüglich Amtsbeleidigung. </p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161228/29-arrest/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161228/29-arrest/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Nach falschem Ausweis und aufgefundenem Diebesgut folgte Abschiebehaft</title>
   <description>Gestern Abend wurde ein Sicherheitsbeamter mit einem Mann auf der Polizeiwache am Bahnhof vorstellig. Der Mann war unter starkem Alkoholeinfluss und hatte angeblich mehrere Personen in der Bahnhofshalle angepöbelt.</description>
   <pubdate>Wed, 28 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content><p>Gestern Abend wurde ein Sicherheitsbeamter mit einem Mann auf der Polizeiwache am Bahnhof vorstellig. Der Mann war unter starkem Alkoholeinfluss und hatte angeblich mehrere Personen in der Bahnhofshalle angepöbelt. Als er den Aufforderungen, die Halle zu verlassen, nicht nachkam, wurde er zur Dienststelle gebracht.</p>
<p>Der Mann konnte sich anhand eines Asylantrages ausweisen. Das angebrachte Bild stimmte jedoch nicht mit dem Aussehen der Person überein. Es stellte sich später heraus, dass der Mann sich mit einem fremden Antrag ausgewiesen hatte. Eine Identitätsüberprüfung wurde diesbezüglich durchgeführt.</p>
<p>Während den Amtshandlungen war der Mann dabei an einem Tablet zu hantieren, welches gesperrt war und ein Firmenlogo als Startbildschirm erschien. Da dies den Beamten merkwürdig erschien wurde die Firma benachrichtigt.</p>
<p>Es stellte sich heraus, dass im Laufe des gestrigen Morgens ein Diebstahl begangen wurde, bei welchem ein solches Tablet entwendet wurde.</p>
<p>Ein Fahrer legte das Gerät auf den Beifahrersitz des Lieferwagens ab und kam in der 'rue 1900' seiner Arbeit nach. Während einem Moment der Unachtsamkeit wurde das Tablet entwendet.</p>
<p>Die Staatsanwaltschaft wurde in Kenntnis gesetzt und ordnete die erkennungsdienstliche Behandlung des Mannes an. Das Tablet wurde beschlagnahmt und der Firma zurückerstattet.</p>
<p>Die Beamten der Fremdenpolizei erhielten ebenfalls Kenntnis und setzen sich mit dem zuständigen Ministerium in Verbindung, welches anordnete den Mann in der Abschiebehaft unterzubringen.</p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161228/28-abschiebehaft/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161228/28-abschiebehaft/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Betrug in den sozialen Medien - Nach Recherche im Internet erneuter Betrug</title>
   <description>Eine Frau machte in einem sozialen Netzwerk eine Bekanntschaft mit einem Mann, mit welchem sie montagelang Kontakt hatte. Der Mann bat die Frau um 4.000€ um angebliche Arztkosten bezüglich eines erlittenen Unfalls begleichen zu können.</description>
   <pubdate>Tue, 27 Dec 2016 15:15:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content><p>Eine Frau machte in einem sozialen Netzwerk eine Bekanntschaft mit einem Mann, mit welchem sie montagelang Kontakt hatte. Der Mann bat die Frau um 4.000€ um angebliche Arztkosten bezüglich eines erlittenen Unfalls begleichen zu können. Aus Mitleid überwies die Frau das Geld via Western Union.</p>
<p>Kurze Zeit später, nach Erhalt des Geldes, meldete der Mann sich nicht mehr.</p>
<p>Die Frau schöpfte Verdacht und wollte diesbezüglich im Internet Recherchen machen. Doch anstatt den Rat zu finden sich bei der Polizei zu melden, tappte sie in eine weitere Betrugsfalle.</p>
<p>Sie stieß auf die Internetseite einer vermeintlichen Bank, welche die Dienstleistung anbietet den Betrugsopfern ihr verlorenes Geld zurückzuzahlen.</p>
<p>Per Email kontaktierte die Frau die Bank und erhielt kurze Zeit später die Antwort, dass sie eine Anmeldegebühr von 1.000€ begleichen müsste und nach Abschluss der Anmeldung den geforderten Betrag zurückerhalten würde.</p>
<p>Im guten Glauben kam die Frau auch dieser Aufforderung nach und wurde erneut um ihr Geld betrogen.</p>
<p>Es kam der Frau erst merkwürdig vor als die Bank ein weiteres Mal Geld forderte. Als sie schlussendlich heute Morgen die Polizei aufsuchte um sich zu erkundigen, musste ihr mitgeteilt werden, dass sie Opfer mehrerer Betrugsmaschen wurde.</p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161221/27-betrug/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161221/27-betrug/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Verkehrsunfall mit Todesfolge</title>
   <description>Ein Autofahrer war unmittelbar nach einer Linkskurve in den Sommerweg geraten, hatte die Kontrolle verloren und war mit voller Wucht mit der Beifahrerseite in einen Baum geschleudert worden.</description>
   <pubdate>Mon, 26 Dec 2016 20:00:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content><p>Ein Autofahrer war unmittelbar nach einer Linkskurve in den Sommerweg geraten, hatte die Kontrolle verloren und war mit voller Wucht mit der Beifahrerseite in einen Baum geschleudert worden. Für den Fahrer, einen 46jährigen Mann aus Luxemburg-Bonnevoie kam jede Hilfe zu spät, er verstarb noch an der Unfallstelle. Die Strecke musste bis 21.30 Uhr für den Vekehr gesperrt werden. Die Feuerwehr aus Troisvierges und die Polizei aus Wiltz und Troisvierges waren vor Ort.</p>
<p><img width="300" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201612/20161226-unfall-1.JPG" alt="20161226-unfall-1">&nbsp;&nbsp;&nbsp;<img width="300" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201612/20161226-unfall-2.JPG" alt="20161226-unfall-2"></p>
<h2>Weitere Unfälle</h2>
<h3>Auto gegen Baum</h3>
<p><strong>26.12.2016 um 15.20 Uhr</strong><br><strong>Strecke Kehlen - Olm</strong><br>Hier war ein Autofahrer aus bisher unbekannter Ursache rechtseitig in den Strassengraben geraten und gegen einen Strassenbaum gestossen. Dabei drehte sich das Auto und blieb quer in der Strasse stehen. Die Feuerwehrleute aus Kehlen mussten den Mann aus seinem schwer beschädigten Auto befreien. Der Mann, welcher am Unfallort ansprechbar war, wurde ins Krankenhaus gebracht. SAMU CHL vor Ort.</p>
<h3>Auto von Laderampe aufgeschlitzt</h3>
<p><strong>26.12.2016 um 07.20 Uhr</strong><br><strong>Petange, rte. de Longwy</strong><br>Ein Lkw stand zum Entladen in der Fahrbahn und hatte die Laderampe heruntergeklappt. Ein von hintern herannahender Autofahrer, welcher unter Alkoholeinfluss stand, verschätzte sich beim Vorbeifahren am Lkw und stiess mit der Beifahrerseite gegen die Laderampe. Dabei wurde das Auto über die ganze Länge der Beifahrerseite aufgeschlitzt. Der Führerschein wurde eingezogen.</p>
<h3>Betrunkener Unfallverursacher</h3>
<p><strong>26.12.2016 UM 04.00 Uhr</strong><br><strong>Esch/Alzette rue de Luxembourg</strong><br>Einer Streife war auf einem Parkplatz ein Auto aufgefallen, welches diverse Beschädigungen sowie einen Plattfuss aufwies. Der Fahrer, welcher ebenfalls verschiedene Kratzer im Gesicht aufwies, wollte nichts von einem Unfall wissen und behauptete lediglich im Auto geschlafen zu haben. Durch Aussagen eines Zeugen stellte sich anschliessend heraus, dass der Fahrer kurze Zeit vorher auf der Autobahn gegen eine Trennmauer gestossen war. Alkoholtest positiv. Der Führerschein wurde eingezogen.</p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161221/26-unfall/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161221/26-unfall/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201612/20161226-unfall-2_140_thumb.JPG" type="image/jpeg" length="3667"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Gerichtliche Ordonnanz führte zur Rebellion</title>
   <description>Heute Morgen gegen 9.00 Uhr begaben sich zwei Beamte des CP Bettembourg, eine Patrouille des CI Esch-sur-Alzette sowie zwei Hundeführer nach Bettembourg um dort einen Listenhund zu beschlagnahmen. 
</description>
   <pubdate>Tue, 20 Dec 2016 16:43:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content><p>Heute Morgen gegen 9.00 Uhr begaben sich zwei Beamte des CP Bettembourg, eine Patrouille des CI Esch-sur-Alzette sowie zwei Hundeführer nach Bettembourg um dort einen Listenhund zu beschlagnahmen.</p>
<p>Diesbezüglich lag eine gerichtliche Ordonnanz vor, welche ausgestellt wurde nachdem sich der junge Besitzer auch nach mehreren Aufforderungen nicht an die Auflagen hielt.</p>
<p>Der Mann wurde zu Hause angetroffen und an der Türschwelle fingen bereits die ersten Diskussionen an. Dem Mann wurden der richterliche Beschluss sowie die anschliessende Vorgehensweise erklärt, jedoch erwiderte der Besitzer, dass er dieser Aufforderung nicht nachkommen würde und bereit sei über Leichen zu gehen.</p>
<p>Drohungen wurden geäussert und es stellte sich schnell heraus, dass er nicht bereit war seinen Hund der Rasse ‘American Staffordshire‘ freiwillig auszuhändigen.</p>
<p>Die Beamten zogen sich zurück und nahmen Rücksprache mit der Staatsanwaltschaft, welche angab, dass die Ordonnanz in jedem Fall auszuführen sei.</p>
<p>Während dem Gespräch verlies der Mann, zusammen mit seinem Hund, das Haus und spazierte an den Beamten vorbei.</p>
<p>Ihm wurde erneut erklärt, dass der Hund beschlagnahmt werde, was dazu führte, dass er einen Beamten stiess, mit Konsequenzen drohte und den Hund wieder ins Haus brachte.</p>
<p>Das aggressive Verhalten steigerte sich und sämtliche Versuche ihn zu beruhigen scheiterten. Als er dann Morddrohungen gegenüber den Beamten äusserte und sich vor einem Polizisten aufbäumte, entschieden sich die Beamten ihm aus Sicherheitsgründen Handschellen anzulegen. Dies erwies sich jedoch als schwierig da der Mann sich heftig zur Wehr setzte und weiterhin Drohungen und Injurien äusserte. Als er schlussendlich am Boden immobilisiert werden konnte gab er an, dass die Beamten Glück hätten, dass es ihm in dieser Position nicht möglich sei sie anzuspucken. Diese Äusserung setzte er nach wenigen Augenblicken in die Tat um und spuckte dem Hundeführer ins Gesicht.</p>
<p>Schaulustige waren in der Nähe, Kollegen des Mannes mischten sich ein und der Hund wurde ohne Leine aus dem Haus laufen gelassen.</p>
<p>Während der Rebellion wurde ein Beamter leicht verletzt.</p>
<p>Erst als der Mann im Dienstfahrzeug untergebracht wurde, konnte die Beschlagnahmung des Hundes durchgeführt werden. Der Vierbeiner wurde ins Tierasyl gebracht, der Mann zur Dienststelle.</p>
<p>Beamte der Region Capellen verfassten das Protokoll bezüglich der Rebellion und die Staatsanwaltschaft wurde über die Geschehnisse in Kenntnis gesetzt.</p>
<p>&nbsp;</p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161214/20-rebellion/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161214/20-rebellion/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Achtung: Falsche Polizisten unterwegs</title>
   <description>Heue Morgen wurden drei Fälle gemeldet, in welchen sich Unbekannte als französiche Polizisten ausgaben ...</description>
   <pubdate>Wed, 14 Dec 2016 11:45:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content><p><b>14/12/2016</b></p>
<ul>
<li>Heue Morgen klingelte gegen 09.00 Uhr eine Mannsperson bei einem älteren Bewohner in der rue Victor Hugo in Fentange. Die Person gab sich als Polizist der 'Police National de la France' aus. Er konnte angeblich einen Ausweis vorzeigen, wobei jedoch der Verdacht bestand, dass es sich hierbei um eine Fälschung handelte.Der ältere Bewohner wurde gefragt wo sich seine Wertsachen im Haus befinden würden. Eine Frage die kein Polizist an einer Haustür stellen würde. Als der angebliche Polizist sich im Haus umsehen wollte, schöpfte der Bewohner Verdacht und schickte den Mann fort.<em><br>Beschreibung des angeblichen Polizisten: </em>Mann von weißer Hautfarbe, ungefähr 30 Jahre alt, geschätzte Größe von 1,70 Meter, trug eine schwarze Lederjacke und hat dunkles, kurzes Haar.</li>
<li>Gegen 10.10 Uhr wurde ebenfalls in Rumelange ein falscher Polizist gemeldet. Hier gab der Mann an, dass er Ermittlungen im Rahmen von Einbrüchen durchführen würde. Auch hier wurde angeblich ein französischer Ausweis vorgezeigt. Die Aufforderung den Ausweis genauer betrachten zu können wurde jedoch verweigert. Auch diese Vorgehensweise ist nicht üblich, zumal da keine französische Polizei auf luxemburgischem Gebiet Einbruchsermittlungen in dieser Form durchführt.<br><em>Beschreibung des mutmaßlichen Polizisten:<b> </b></em>Französisch sprechender Mann, ungefähr 30 Jahre alt, kurzes braunes Haar, trug eine graue Weste, blaue Hose und hatte ein Kinnbart.</li>
<li>Gegen 11.00 Uhr kam es in Tetange, in der rue Principale zu einem ähnlichen Vorfall. Auch hier gab sich ein Mann als Polizist aus und erkundigte sich nach dem Schmuck, welche die ältere Dame besitzen würde.<br><em>Beschreibung:</em><b> </b>Mann zwischen 30 und 40 Jahren, sprach Französisch, von mitteleuropäischer Herkunft, ungefähre 1,70 Meter groß, von korpulenter Statur und trug eine braune Jacke.</li>
</ul>
<p><br> Auffällig ist, dass hauptsächlich ältere Personen aufgesucht werden um dubiose Informationen zu erhalten. Dies ist keinesfalls die Vorgehensweise der luxemburgischen Polizei. Ob es sich in den drei Fällen um die gleiche Person handelt muss überprüft werden.</p>
<p><b>Anzuraten ist auf jeden Fall die Notrufzentrale sofort in Kenntnis zu setzen, der Person im Zweifelsfall keinen Einlass zu gewähren und darauf bestehen den Ausweis vorzeigen oder aushändigen zu lassen. <br> Eine genaue Beschreibung ist in solchen Fällen wichtig um eine nationale oder regionale Fahndung einleiten zu können. </b></p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161214/14-faux-pol/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161214/14-faux-pol/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Inauguration du commissariat de police « Porte du Sud »</title>
   <description>En date du 13 décembre 2016, le Vice-Premier ministre, ministre de la Sécurité intérieure, Étienne Schneider a inauguré à Schifflange le premier commissariat de police « nouvelle génération »</description>
   <pubdate>Wed, 14 Dec 2016 08:00:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content><p>En date du 13 décembre 2016, le Vice-Premier ministre, ministre de la Sécurité intérieure, Étienne Schneider a inauguré le projet-pilote commissariat « Porte du Sud » qui regroupe les commissariats de proximité de Schifflange et de Mondercange. Il s’agit du premier commissariat de type « nouvelle génération » tel que conçu dans le cadre de la réforme de la police. Opérationnel depuis le 28 novembre avec un effectif total de 12 agents, le commissariat est compétent pour les communes de Schifflange, Mondercange, Leudelange et Reckange-sur-Mess.</p>
<p><img height="450" width="680" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201612/20161213-porte-sud.jpg" alt="20161213-porte-sud"></p>
<p>Lors de la cérémonie d’inauguration organisée dans les locaux aménagés du commissariat de Schifflange, Étienne Schneider a rappelé que l’ambition de ce projet précurseur consiste à « offrir aux citoyens un meilleur service en augmentant la présence policière dans les cités et à proximité des centres d’intérêt des citoyens de la région. Les agents de police du commissariat de nouvelle génération accueilleront dorénavant les citoyens sur une plage horaire plus étendue, tout en assurant un service flexible à l’attente des besoins des habitants ».</p>
<p>Le commissariat « Porte du Sud » constitue le premier commissariat « fusionné » à opérer depuis un site unique. D’autres regroupements sont prévus : le commissariat « Syrdall » (regroupement des commissariats de proximité de Niederanven, Roodt/Syre et Moutfort pour lequel de nouveaux locaux sont prévus afin de permettre l’hébergement de tous les services sur un seul site) ainsi que le regroupement des commissariats de proximité d’Esch-Sud et d’Esch-Nord.</p>
<p>De plus, 8 « communautés de commissariats » seront créées à partir du 11 janvier 2017, notamment Bertrange-Strassen, Redange-Rambrouch, Grosbous-Heiderscheid, Wiltz-Bavigne, Hosingen-Clervaux, Larochette-Junglinster, Wormeldange-Grevenmacher-Wasserbillig et Roeser-Bettembourg, qui veilleront à renforcer la collaboration mutuelle tout en restant dans leurs locaux initiaux.<br>Le Vice-Premier ministre, ministre de la Sécurité intérieure, Étienne Schneider a dit : « Le projet-pilote commissariat « Porte du Sud » ainsi que les autres changements annoncés au niveau des commissariats constituent l’expression concrète de la réorganisation territoriale. Afin d’assurer une mise en œuvre effective et durable de la réforme, il est essentiel de se doter d’une planification stratégique adaptée au développement à long terme de notre pays. Composé de représentants du Ministère de la Sécurité intérieure, de la Police et d’autres ministères, un groupe de travail sera mis en place prochainement en vue de l’élaboration d’une planification stratégique pour les 10 prochaines années ».</p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161214/14-inaug-porte-sud/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161214/14-inaug-porte-sud/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201612/20161213-porte-sud_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="3611"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Succès notable dans la lutte contre le blanchiment d'argent</title>
   <description>Le Tribunal d'Arrondissement de et à Luxembourg a condamné récemment un marchand de voitures ...</description>
   <pubdate>Tue, 13 Dec 2016 15:00:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content>Le Tribunal d'Arrondissement de et à Luxembourg a condamné récemment un marchand de voitures à une peine d'emprisonnement de 30 mois (avec sursis intégral) et une amende de 3.000 Euros pour faux en écritures. <br>La section Anti-Blanchiment du Service de Police Judiciaire a réalisé l’enquête suite à une dénonciation faite par l'Administration de l’Enregistrement et des Domaines auprès du Parquet de Luxembourg.<br><br></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161207/13-blanchiment/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/12/20161207/13-blanchiment/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Formation continue sur l’affirmation de soi</title>
   <description>Le Service Prévention de la Direction régionale Luxembourg a accueilli une soixantaine de personnes pour une formation continue sur l’affirmation de soi.</description>
   <pubdate>Fri, 02 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content><p>En date du 26 novembre 2016, le Service Prévention de la Direction régionale Luxembourg a accueilli une soixantaine de personnes pour une formation continue sur l’affirmation de soi (Selbstbehauptungskurs für Frauen und Männer).<br><br>Les sujets traités pendant cette journée de formation étaient:<br><br>•&nbsp;&nbsp; &nbsp;la self-défense ; <br>•&nbsp;&nbsp; &nbsp;la prévention du crime et notamment des cambriolages ;<br>•&nbsp;&nbsp; &nbsp;la protection contre les cyber-attaques (BEE SECURE) ; <br>•&nbsp;&nbsp; &nbsp;la prévention contre les drogues (cannabis, héroïne et les nouvelles approches) ;<br>•&nbsp;&nbsp; &nbsp;le Musée de la Police Grand-Ducale.<br><br>La prochaine formation continue sur l’affirmation de soi aura lieu en 2018.</p>
<p><img src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201612/20161202-sbkfm-01.jpg" alt="20161202-sbkfm-01"></p>
<p><img src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201612/20161202-sbkfm-02.jpg" alt="20161202-sbkfm-02"></p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/11/20161130/02-sbkfm-lux/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/11/20161130/02-sbkfm-lux/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201612/20161202-sbkfm-02_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="3753"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Flüchtiger Häftling gefasst</title>
   <description>Ein aufmerksamer Busfahrer erkannte auf der Strecke Tarchamps-Luxemburg den flüchtigen Häftling, welcher am 14/11/2016 bei einem Krankenhaus flüchten konnte.</description>
   <pubdate>Thu, 24 Nov 2016 16:00:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content><p>Ein aufmerksamer Busfahrer erkannte auf der Strecke Tarchamps-Luxemburg den flüchtigen Häftling und benachrichtigte die Polizei. Dem Mann, war es am 14 November bei einem Krankenhausbesuch gelungen, seinen Bewachern zu entkommen.</p>
<p>Heute Nachmittag gegen 16.00 Uhr wurde der Bus mit dem Flüchtigen in Höhe des Kreisverkehrs Quatre-Vents durch eine Polizeipatrouille des CI Mersch gestoppt. Derselbe liess sich widerstandslos festnehmen und wurde anschliessend wieder in die JVA nach Schrassig gebracht.</p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/11/20161123/24-haeftlinig-gefasst/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/11/20161123/24-haeftlinig-gefasst/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Nach Einbruchsversuch - flüchtiger Täter konnte gefasst werden</title>
   <description>Der flüchtige Täter konnte nach einer intensiven Fahndung durch die Polizei Diekirch noch in Medernach festgenommen werden.</description>
   <pubdate>Fri, 11 Nov 2016 09:05:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content><p><strong>Update 10.30</strong></p>
<p>Der flüchtige Täter konnte nach einer intensiven Fahndung durch die Polizei Diekirch noch in Medernach festgenommen werden.</p>
<p><strong>Erstmeldung von 09:30</strong></p>
<p>Heute Morgen gegen 09.05 überprüfte der Kläger seine Alarmanlage, welche mit einem Kamerasystem verbunden ist. Auf den Bildern konnte er einen Mann beobachten, welcher um das Haus schlich. Über das System konnte der sich Kläger bemerkbar machen, woraufhin der Täter flüchtete. Es handelt sich beim Einbrecher um einen Mann von grösserer Statur, welcher schwarz gekleidet war und eine Sturmhaube trug. Er flüchtete über den Fahrradweg in Richtung Larochette. Personen, welche verdächtige Beobachtungen gemacht haben sollen sich bitte umgehend beim Notruf 113 melden.</p>
<h2>Weitere Einbrüche</h2>
<p>Luxembourg</p>
<ul>
<li>rue de Vianden</li>
<li>Place de Nancy</li>
<li>rue Kiem</li>
<li>rue Théophile Funck-Brentano,</li>
</ul></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/11/20161109/11-fahndung/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/11/20161109/11-fahndung/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/appel-temoins/voleur-472_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="2583"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Interdiction de circulation pour poids lourds en date du 11 novembre 2016</title>
   <description>Le vendredi 11 novembre 2016 est un jour férié en France (Armistice 1918) pendant lequel la circulation est interdite pour les camions en transit au Grand-Duché.</description>
   <pubdate>Thu, 10 Nov 2016 14:00:00 +0100</pubdate>
	  <pgd:content><p>Le règlement grand-ducal du 19 juillet 1997 relatif aux "limitations de la circulation des poids lourds les dimanches et jours fériés" prévoit une interdiction de circulation au Grand-Duché de Luxembourg pour les camions en transit:</p>
<ul>
<li>les samedis et veilles de jours fériés de 21.30 heures jusqu'à 21.45 heures les dimanches et jours fériés pour les camions en direction de la France;</li>
<li>les samedis et veilles de jours fériés de 23.30 heures jusqu'à 21.45 heures les dimanches et jours fériés pour les camions en direction de l'Allemagne.</li>
</ul>
<p>Le vendredi 11 novembre 2016 est un jour férié en France (Armistice 1918) pendant lequel la circulation est interdite pour les camions en transit au Grand-Duché.</p>
<p>Il y aura des dispositifs de contrôle sur l'autoroute A6 en direction de Luxembourg à la hauteur de la sortie Windhof et sur l'autoroute A1 en direction de Luxembourg à la hauteur de la sortie Potaschberg.</p>
<p>En cas d'une constatation d'un chauffeur en infraction avec la réglementation en vigueur, la Police procédera à une verbalisation de celui-ci.</p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/11/20161109/10-transit/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/11/20161109/10-transit/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2015/201511/flyer-camion_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="3190"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Grenzüberschreitende Zusammenarbeit nach einem versuchten Tötungsdelikt</title>
   <description>Nach einem versuchten Tötungsdelikt in Frankreich, wurden zwei Tatverdächtige im Laufe der Nacht in Luxemburg festgenommen</description>
   <pubdate>Mon, 17 Oct 2016 11:50:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content>Die Gendarmerie aus Frankreich meldete am 15.10.2016, gegen 23.50 Uhr, dass es in Talange zu einem versuchten Tötungsdelikt gekommen sei. Hierbei wurde aus kurzer Nähe auf ein Fahrzeug mit zwei Insassen geschossen. Die Gendarmerie teilte Informationen bezüglich der Fluchtfahrzeuge mit. Mehrere Standposten wurden seitens der lokalen Polizei aufgestellt. <br> <br> Noch in der gleichen Nacht konnte eines der gemeldeten Fahrzeuge in Luxemburg angetroffen und die Insassen kontrolliert werden. Die Staatsanwaltschaft erhielt Kenntnis und setzte sich mit den französischen Behörden in Verbindung. Zwei europäische Haftbefehle wurden auf Anordnung der Staatsanwaltschaft vollstreckt. Die zwei festgenommenen Männer wurden dem Untersuchungsrichter vorgeführt.</pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/10/20161012/17-tentative/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/10/20161012/17-tentative/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Grossangelegte Kontrolle auf der A6</title>
   <description>In Zusammenarbeit mit dem Zoll, führte die Polizei am in der nacht von Freitag auf Samstag eine grosse Kontrolle in Richtung Luxemburg durch. </description>
   <pubdate>Sat, 15 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><p><b>14-15.10.2016, zwischen 20.00 und 03.00 Uhr<br> </b> In Zusammenarbeit mit dem Zoll, führte die Polizei am gestrigen Abend eine grosse Kontrolle an der Aire de Capellen in Richtung Luxemburg durch. Ziel der Kontrolle war es, gegen die Kriminalität an den Raststätten vorzugehen. Bei der Kontrolle, wurden alle verdächtigen Personen mit ihren Fahrzeugen einer ausgiebigen Kontrolle unterzogen. Hierbei arbeiteten die Ermittler des SREC und des SPJ, Zoll, Hundeführer sowie CI und CP Hand in Hand. Beamte des Büro Sirene SIS ( Systeme d'Information Schengen ) waren vor Ort und konnten die Personalien in Echtzeit überprüfen.</p>
<p>Lastwagen, bei welchen der Verdacht auf Schmuggel usw. vorlag, wurden zum Centre Douanier geleitet, wo der mobile Fahrzeugscanner im Einsatz war.<br> Bereits vor Mitternacht, wurde eine Person festgenommen weil sie sich illegal hierzulands aufhielt. Verschiedene Verstösse gegen die Strassenverkehrsordnung, vor allen schlecht gesicherte Ladungen und Überladungen wurden festgestellt. Der Fahrer eines Gespanns aus Spanien wurde ohne gültigen Führerschein mit einer Überladung von fast 100% gestoppt und protokolliert.</p>
<p width="300" src="http://www.police.etat.lu/presse/20161015_files/20161014-A6-controle-3-2.jpg"><img height="227" width="340" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161014-A6-controle-01.jpg" alt="20161014-A6-controle-01"> <img height="227" width="340" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161014-A6-controle-02.jpg" alt="20161014-A6-controle-02"></p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/10/20161012/14-aire-cap/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/10/20161012/14-aire-cap/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161014-A6-controle-th_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="3524"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Festnahmen in den letzten Stunden</title>
   <description>Insgesamt wurden in den letzten Stunden 3 Personen festgenommen wegen Ladendiebstahls, Drogen und gewaltsamen Handtaschendiebstahls...</description>
   <pubdate>Mon, 10 Oct 2016 11:00:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><b>Zwei Festnahmen am Wochenende</b><br>
<ul>
<li>Am Freitagabend ging kurz nach 17.00 Uhr die Meldung ein, dass in Luxemburg in der 'avenue de la gare' ein Ladendiebstahl begangen wurde. Als die Sicherheitsbeamten die Ladendiebe nach dem Passieren der Kasse zur Rede stellten, wurden diese aggressiv und es kam zu einer Rangelei. Der Sicherheitsbeamte wurde hierbei verletzt und die Unehrlichen ergriffen die Flucht. Einen Teil des Diebesgutes konnte von dem Sicherheitspersonal zurückbehalten werden. Beim Eintreffen wurde der Patrouille die Fluchtrichtung von einem der Männer mitgeteilt. Dieser konnte rennend und mit einem Kleidungsstück in der Hand in Richtung Bahnhof gesichtet werden. Die Verfolgung wurde aufgenommen und endete im 'boulevard de la Pétrusse'. Der Mann setzte sich auch gegenüber den Beamten zur Wehr. Die Klage wegen Ladendiebstahls wurde entgegen genommen und die Staatsanwaltschaft in Kenntnis gesetzt. Auf Anordnung der Staatsanwaltschaft wurde der Mann festgenommen und am darauffolgenden Tag dem Untersuchungsrichter vorgeführt.</li>
<li>Zu einer weiteren Festnahme kam es am Samstagabend gegen 19.30 Uhr in Luxemburg, rue Baudouin. Eine Patrouille bemerkte wie ein Mann, beim Erblicken der Polizei, eine Zigarettenschachtel zu Boden fallen ließ. Den Beamten schien dies verdächtig und sie entschieden sich den Mann zu kontrollieren. Hierbei wurde festgestellt, dass mehrmals eindeutige Schluckbewegungen durchführt wurden. In der weggeworfenen Zigarettenschachtel befand sich Marihuana sowie eine Kugel Kokain. Der Mann wurde zur Dienststelle gebracht und eine Körperdurchsuchung aufgrund des Verdachtes auf Drogenbesitz durchgeführt. Eine kleinere Menge Marihuana konnte hierbei sichergestellt werden. Die Staatsanwaltschaft wurde über den Vorfall informiert und ordnete eine Röntgenuntersuchung im Krankenhaus an, da der Verdacht auf verschluckte Drogen bestand. Die Untersuchungen waren positiv und die Staatsanwaltschaft erhielt erneut Kenntnis. <br> Die Festnahme des Mannes wurde angeordnet.</li>
</ul>
<p><strong>Festnahme auf frischer Tat</strong><br><strong> 10.10.2016, 01:20 Uhr</strong><br><strong> Luxembourg, rue de Strasbourg</strong><br> Der Polizei wurde ein Handtaschendiebstahl gemeldet, bei welchem eine Frau leicht verletzt worden sei. Ein 30-jähriger Luxemburger hatte einer Frau gewaltsam die Handtasche entrissen. Auf der Flucht wurde er von 3 Männern, welche die Hilfeschreie des Opfers gehört hatten, eingeholt und bis zum Eintreffen der Polizei festgehalten. Die Staatsanwaltschaft ordnete die Festnahme des Mannes an.</p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/10/20161005/10-arrest/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/10/20161005/10-arrest/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Social Media Day der Polizei:</title>
   <description>Ein langer Tag mit viel Gezwitscher&amp;Einsätzen geht zu Ende. Wir bedanken uns für Ihr Interesse an der Polizeiarbeit.</description>
   <pubdate>Wed, 05 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><!--<p><img class="aright" src="/renow_a/NPS/export/mastertemplate/3/police/fr/actualites/2016/10/20161005/05-fb-twitter-day/../../../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-social-media-day.jpg" height="145" width="290" />Von 07:00 - 19:00 Uhr, können Sie heute der Polizei über die Schulter schauen und live miterleben wie der Polizeialltag abläuft.</p>
<p>Sämtliche Einsätze werden in Kurzform getwittert, respektive ausführlicher mit Bild und Text auf Facebook gepostet.</p>
<p>Folgen Sie unserer Twitterstreife unter  <a dir="ltr" class="twitter-hashtag pretty-link js-nav" href="https://twitter.com/hashtag/policeluxlive?src=hash" data-query-source="hashtag_click"><s>#</s><b>policeluxlive</b></a> Hier werden die Einsätze bei Twitter gepostet.</p>
<p>Facebook: <a title="Nouvelle fenêtre" target="_blank" class="newwindow" href="https://www.facebook.com/PoliceGDLuxembourg/">https://www.facebook.com/PoliceGDLuxembourg/</a>.</p>
<p><strong>Notrufe oder Anzeigen bitte nicht über Twitter mitteilen. Diesbezüglich den Notruf 113 oder die zuständige Dienststelle kontaktieren.</strong></p>
<hr />-->
<p><img height="206" width="289" class="aright" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday-end-th.jpg" alt="20161005-socialmediaday-end-th">Unter dem Hashtag <a dir="ltr" href="https://twitter.com/hashtag/policeluxlive?src=hash" data-query-source="hashtag_click" target="_blank" title="Nouvelle fenêtre" class="twitter-hashtag pretty-link js-nav newwindow"><s>#</s><b>policeluxlive</b></a> twitterten wir heute zwischen 7 und 19 Uhr im Minutentakt über den Alltag der Polizei und die Einsätze der Polizisten im ganzen Land. Insgesamt wurden 167 Nachrichten verschickt.</p>
<p>Die Resonanz war sehr positiv. Sämtliche Meldungen wurden bis jetzt über 120 Mal „geliked“ und über 50 Mal „retweeted“. Mehr als 50 Meldungen wurden kommentiert.</p>
<p>Im Laufe des Tages erhöhte sich die Zahl der Follower um etwa 100 und beläuft sich nun auf 7.559.</p>
<p>Einige Meldungen wurden ausführlicher auf dieser Facebook-Seite behandelt. Auch hier war die Reichweite bemerkenswert. Im Schnitt erreichte jede Meldung zwischen 10.000 und 15.000 Nutzer. Beliebtester Beitrag war ein Bild einer Sicherheitspatrouille am Flughafen.</p>
<hr>
<h3>19:00 - Dienstschluss der Twitterstreife -</h3>
<p>Ein langer Tag mit viel Gezwitscher und Einsätzen geht zu Ende. Wir bedanken uns für Ihr Interesse an der Polizeiarbeit.&nbsp;</p>
<p><strong>Danke für Ihr Interesse!</strong></p>
<ul>
<li>18.49 Kaerjeng: Auf einer Tankstelle streiten sich zwei Trunkenbolde. Ein Mann hat gegen ein Fahrzeug getreten. Prost.</li>
<li>18.48 Esch-sur-Alzette: Zu lange geshoppt, Schranke geschlossen, Frau hängt nun mit den Kindern auf dem Parkplatz fest.</li>
<li>18.42&nbsp;Luxemburg-Stadt, rue M. de Brabant: Handbremse nicht gezogen, Pkw rollte gegen anderes Auto. Besitzer nicht vor Ort. Blechschaden</li>
<li>18.25 Junglinster, rue Hiehl: Ladendieb entwendet Batterien im Wert von über 1000€. Wofür sollten die wohl gebraucht werden?</li>
<li>18.25 Mersch, rue Lohr: Geschäftsführung meldet, dass sich eine Person seit Monaten Scherze über Telefon erlaubt.</li>
<li>18.16&nbsp;Luxemburg-Stadt, rue de Prague: Eine Frau erkennt von ihrer Wohnung aus, dass im unbewohnten Nachbarhaus eingebrochen wurde.</li>
<li>18.10 Patrouille im Stadtzentrum: Sonne am Himmel, Strahlen im Gesicht, keine Straftaten gemeldet, fast wie ein Gedicht :-)<br><img height="465" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-lima-patrouille.jpg" alt="20161005-lima-patrouille"><br><br></li>
<li>18.08 A13: Achtung! Spanngurte auf der Fahrbahn vor dem Tunnel Aessen!</li>
<li>17.54 Zwischen Mersch und Schoenfels: Verletzte Wildkatze liegt am Fahrbahnrand.</li>
</ul>
<ul>
<li>17:50 Luxemburg-Stadt: Hundestaffel kontrolliert Spielplatz gelegen im Bahnhofsviertel, rue de Strasbourg ...</li>
</ul>
<p><img height="338" width="321" class="aleft" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-chien-strasbourg-ctrl.jpg" alt="20161005-chien-strasbourg-ctrl"></p>
<p>Derzeit verfügt die Polizei Luxemburg über 16 Hundeführer/innen inklusive ihrer Vierbeiner. In der Regel werden die Diensthunde im Alter zwischen ca. 1 Jahr und ca. 3 Jahren angekauft.<br> Natürlich werden alle Hunde vor ihrer „Anstellung“ genauestens getestet, überprüft und auch tierärztlich untersucht.</p>
<p>Die Diensthunde der luxemburgischen Polizei werden in den folgenden Bereichen ausgebildet:</p>
<ul>
<ul>
<li>Schutzhund</li>
<li>Rauschgiftspürhund</li>
<li>Sprengstoffspürhund</li>
<li>Fährtenhund</li>
<li>Brandmittelspürhund</li>
</ul>
</ul>
<p>Während des Lehrganges werden die Diensthundführerinnen und Diensthundführer samt ihrer Hunde auf ihre späteren Aufgaben im polizeilichen Einzeldienst vorbereitet.</p>
<p>Diensthunde bei der Polizei werden vorwiegend eingesetzt zur Unterstützung des Streifendienstes oder besonderen Einsatzanlässen, wie z.B.:</p>
<ul>
<ul>
<li>bei Schlägereien, bei Großveranstaltungen, bei Demonstrationen, zum Objektschutz</li>
<li>Einsätze bei der Suche von vermissten Personen</li>
<li>Einholen flüchtiger Personen</li>
<li>Haus- sowie Fahrzeugdurchsuchungen im Rahmen von Rauschgiftermittlungen</li>
<li>bei Verdacht auf Brandstiftung</li>
</ul>
</ul>
<p>Die gesamte Dienstzeit eines Diensthundes beträgt in etwa bis zum 10. Lebensjahr.</p>
<p>Die Diensthunde leben mit ihren jeweiligen Diensthundeführern in deren Familien und genießen auch nach Aussonderung aus dem aktiven Polizeidienst ihren „Ruhestand“ in ihrem gewohnten Umfeld.</p>
<p>Um möglichst schnell und flexibel über das „Einsatzmittel“ Diensthund verfügen zu können, hat jeder Diensthundeführer sein eigenes Dienstfahrzeug und kann somit direkt, zu jeder Tages- und Nachtzeit zu Einsätzen herangezogen werden.</p>
<hr>
<ul>
<li>17.49 A3: Höhe Auffahrt Dudelange steht ein Lkw auf der Pannenspur. Steht angeblich recht gefährlich dort. Achtsam sein.</li>
<li>17.45 Luxemburg-Stadt, rue Auguste Charles: Garageneinfahrt zugeparkt.</li>
</ul>
<ul>
<li>17:40 <em>Geschwindigkeitskontrolle in Bastendorf</em>:<br><img height="310" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-radar-nord.jpg" alt="20161005-radar-nord"></li>
</ul>
<ul>
<li>17:36 Wolwelange-Rombach: Autofahrer verunfallt, Fahrer unverletzt - Wagen erlitt Totalschaden.</li>
<li>17:33 Bridel: Lehrerin sowie andere Zeugen melden verdächtigen älteren Mann bei der Primärschule.</li>
<li>17:29 Luxemburg-Stadt, rue du Château: Fahrer hat beim Vorbeifahren einen Seitenspiegel beschädigt, hinterlässt seine Daten.</li>
<li>17:27 Consdorf: Feuer in Altersheim. Feuer gelöscht.</li>
<li>17:20 Consdorf: Brand in Altersheim. Laut ersten Informationen fing ein Bett Feuer.</li>
<li>17:16 Consdorf: Brand in Altersheim. Komplettes Gebäude evakuiert</li>
<li>17:11 Bereldange, route de Luxembourg: Pkw steht auf der Fahrbahn. Kein Fahrer in der Nähe. Handbremse selbstständig gemacht?</li>
</ul>
<ul>
<li>17:10 Luxemburg-Stadt: - <em>Polizeiwache im Grossherzoglichen Palast</em> -<br><img height="407" width="619" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-ugrm-palais.jpg" alt="20161005-ugrm-palais"><br><em>(alles schön aufgeräumt :-)</em></li>
</ul>
<ul>
<li>17:09 Esch/Alzette: Schlägerei zwischen 6 Frauen. 3 Mütter gegen 3 Mädchen.</li>
<li>17:08 Esch/Alzette: Wiederauffindung eines am 10.9. als Gestohlen gemeldeter Scooter.</li>
</ul>
<ul>
<li>17:08&nbsp;Luxemburg-Stadt, rue Pierre et Marie Curie: <em>- C.I. Luxembourg</em> -<br><img height="413" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-lima-cellule.jpg" alt="20161005-lima-cellule"><br><em>Ausnüchterungs- und Sammelzellen zur Zeit alle leer</em></li>
</ul>
<ul>
<li>Rue Pierre et Marie Curie: <em>- Rezeption des Einsatzzentrums Luxemburg-Stadt -</em><br><img height="407" width="619" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-lima-reception.jpg" alt="20161005-lima-reception"><br><em>(C.I. Luxembourg)</em>&nbsp;</li>
</ul>
<ul>
<li>17:05 Luxembourg, route d'Arlon: -&nbsp;<em>Schlägerei in Asylantenheim</em> -<br><em><img height="668" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-lima-intervention.jpg" alt="20161005-lima-intervention"><br>auf der Dienststelle zwecks Klärung der Intervention</em></li>
</ul>
<ul>
<li>16.53 Ortsausgang Fischbach: Verkehrsunfall, 3 Fahrzeuge beteiligt, ein Unfallwagen steht auf der Fahrbahn, Vorsicht geboten!</li>
<li>16.50 Diekirch, rue Clairefontaine: Brennendes Sofa in einem Mehrfamilienhaus gelöscht.</li>
<li>16.37 N31: Auffahrunfall auf der N31 zwischen Kreisverkehr Petange und Ahtus. Keiner verletzt.</li>
</ul>
<ul>
<li>Findel, Generaldirektion: <em>- Einbruchsprävention -</em><br><img height="465" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-cpgdh-dop-spc.jpg" alt="20161005-cpgdh-dop-spc"><br><em>Sicherheitsberater Ragnacci Marc beim Erklären des Sicherheitsbeschlags an Fenstern</em></li>
</ul>
<ul>
<li>16:55&nbsp;Luxemburg-Stadt: <em>CP Ville-Haute</em><br><em><img height="407" width="619" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-lima-villehte.jpg" alt="20161005-lima-villehte"><br>Schreibarbeiten im Proximitätskommissariat.&nbsp;</em></li>
</ul>
<ul>
<li>16:53&nbsp;Luxemburg-Stadt, rue Pierre et Marie Curie: <em>- Leitstelle des Einsatzzentrums Luxemburg-Stadt</em> -<br><img height="465" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-lima-centre.jpg" alt="20161005-lima-centre"></li>
</ul>
<ul>
<li>16:40 Rodange, avenue Dr. Gaasch: Anruferin meldet blockierte Garageneinfahrt</li>
<li>16.29 Mersch: um Mierscherbierg: Manager einer Verkaufsfiliale meldet aggressiven Mann. Weigert sich das Gebäude zu verlassen</li>
<li>16:26 A7 Höhe Mersch: Aufgebrachter Anrufer meldet gefährliche Fahrmanöver eines Autofahrers. Unfall konnte vermieden werden.</li>
<li>16:15 Mersch. Anrufer meldet der Polizei 3 Täter welche im September Zigaretten in seinem Geschäft gestohlen hatten.</li>
</ul>
<ul>
<li>16:10 Hamm, SALT: <em>Metallarbeiten an Drehfräse</em><br><img height="411" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-salt-atelier-met.jpg" alt="20161005-salt-atelier-met"></li>
</ul>
<ul>
<li>16:09 Hamm, SALT: <em>Logistische Abteilung der Polizei, Lager für Zubehör und Kleidung</em><br><img height="310" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-salt-magasin.jpg" alt="20161005-salt-magasin"></li>
</ul>
<ul>
<li>16:05 Hamm, SALT: <em>Schweisserarbeiten in der Abteilung Karrosserie</em><br><img height="412" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-salt-atelier.jpg" alt="20161005-salt-atelier"></li>
</ul>
<ul>
<li>16.03 Zwischen Junglinster und Echternach:&nbsp; Verkehrsteilnehmer fährt angeblich Zickzackkurs</li>
<li>15:58 Strecke Junglinster Echternach: Anruferin meldet Fahrer welcher in Schlangenlinien fährt. Fahrer eventuell betrunken</li>
<li>15.57 Lintgen, route de Fischbach: Bissiger Hund vs. zahme Ziege, Patrouille zwecks Verstärkung angefordert.</li>
</ul>
<ul>
<li>15:55&nbsp;Luxemburg-Stadt, Centre d'Intervention: <em>Ausstellung einer Verlustbescheinigung</em><br><img height="310" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-ville-declaration.jpg" alt="20161005-ville-declaration"></li>
</ul>
<ul>
<li>15.49&nbsp;Luxemburg-Stadt: Zwischen blvd. Royal und Porte Neuve kam es zu einem Unfall zwischen einem Bus und einem Auto.</li>
<li>15:42 Noerdange: Die Kühe sind heute los! Erneut meldet eine Anruferin eine ganze Herde Kühe neben der Fahrbahn.</li>
<li>15:41 Strassen: Anrufer meldet Obdachlosen mit 2 Hunden in leerstehendem Haus.</li>
<li>15.36 Eischen, Gäichel: Ein Anrufer meldet Personen, welche in der Nähe der Grenze Autos anhalten und Europafahnen verteilen.</li>
</ul>
<ul>
<li>15:35 Luxemburg-Stadt, rue Beaumont: <em>Wagen wird abgeschleppt, beeinträchtigte Bauarbeiten</em> <em>(Stationierungsverbot</em> vorhanden)<br><img height="314" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-depanneuse.jpg" alt="20161005-depanneuse"></li>
</ul>
<ul>
<li>15:30 Findel: <em>Wartung des Polizeihelikopters</em><br><em><img height="310" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-findel-heli.jpg" alt="20161005-findel-heli"><br>Rotorblatt gewechselt, Techniker bei "Track and Balance"-Arbeiten</em>&nbsp;</li>
</ul>
<ul>
<li>15:27 Diekirch: Instruction Tactique de Base.<br><img height="331" width="699" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-itb-drillsquare1.jpg" alt="20161005-itb-drillsquare"><br><em>Polizeischüler beim Drill auf dem Herrenberg</em></li>
</ul>
<ul>
<li>15:26&nbsp;Luxemburg-Stadt: Anruferin meldet Einbruch in Schuppen. U.a. Motorsägen und Schleifmaschinen entwendet</li>
<li>15:22&nbsp;Luxemburg-Stadt: Anrufer meldet blockierte Garageneinfahrt.</li>
</ul>
<ul>
<li>15:20 Kalchesbréck Generaldirektion:<br><img height="412" width="621" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-hotline.jpg" alt="20161005-hotline"><em><br>Interne Hotline für PC-Probleme jeglicher Art</em></li>
</ul>
<ul>
<li>15:10 Bettembourg: Auffahrunfall. Materialschaden an 2 Fahrzeugen.</li>
<li>15:09 Rodange: Anruferin meldet blockierte Garageneinfahrt.</li>
<li>15:08 Ehlange, rue des 3 Cantons: Verkehrs- und Geschwindigkeitskontrolle. 4 Beamte.</li>
<li>15.01 Wasserbillig, Esplanade de la Moselle: Fahrzeug wurde beim Ausparkmanöver beschädigt. Klage gegen Unbekannt erstellt.</li>
<li>14.49 Ehnen, um Kecker: Arbeitsunfall: Ersten Meldungen zufolge soll ein Kamin auf einen Arbeiter gefallen sein.</li>
</ul>
<ul>
<li>14:58 Diekirch ITB:<br><img height="676" width="450" class="acenter a--center" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-itb-cadre.jpg" alt="20161005-itb-cadre">&nbsp;<em><br>Planung des Programms der Polizeianwärter.</em></li>
</ul>
<ul>
<li>14.50 Niederfeulen, am Keitztesch: Die Garageneinfahrt eines Mannes wurde von mehreren Fahrzeugen zugeparkt.</li>
</ul>
<ul>
<li>14:55 Kalchesbréck: Generaldirektion - <em>Dienstbesprechung in der Abteilung des Polizeipsychologen</em><br>Polizeibeamte können in dieser Abteilung im Falle von belastenden Ereignissen, beruflicher oder privater Natur, Unterstützung suchen.</li>
</ul>
<p><img height="463" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-psy.jpg" alt="20161005-psy"></p>
<h3>Die Abteilung kommt u.a. zum Einsatz:</h3>
<ul>
<ul>
<li>in Einstellungsverfahren von angehenden Polzisten</li>
<li>im Rahmen der Ausbildung: um Beamte besser auf ihren Beruf vorzubereiten</li>
<li>um innovativ Beiträge zur Verbesserung der Arbeitsverhältnisse der Mitarbeiter und der Polizei zu leisten</li>
<li>Beratung und Betreuung bei Problemen am Arbeitsplatz, innerhalb der Familie oder bei Problemen persönlicher Natur</li>
<li>Aus-und Fortbildung im Rahmen von Themen mit psychologischem Charakter</li>
<li>psychologische Betreuung nach schlimmen Ereignissen</li>
<li>wissenschaftliche Studien über psychologische Aspekte innerhalb der Polizei</li>
<li>Unterstützung bei Ermittlungen mit psychologischen Problemstellungen</li>
<li>Unterstützung von Beamten während Auslandsmissionen</li>
<li>Sensibilisierungskampagnen innerhalb der Polizei.</li>
</ul>
</ul>
<hr>
<ul>
<li>14:39 Dippach. Verkehrsunfall Pkw gegen Lkw. Niemand verletzt. Pkw nicht mehr fahrtüchtig.</li>
<li>14:33 Zwischen Clemency und Bascharage. Umgefallener Baum blockiert Strasse.</li>
<li>14.27 Lux. Parkhaus Neipperg: Ein Mann meldet ein Auto im Parkhaus beschädigt zu haben. Hat seine Daten hinterlassen.</li>
<li>14:22 Tunnel Linger. Auto hat Panne in der Unterführung. Situation unübersichtlich, aufpassen.</li>
<li>14.20 Strassen, rue Thomas Edison: Rettungsdienst benötigt Hilfe der Polizei bei Einsatz in Flüchtlingsheim.</li>
<li>14:20 Autobahn A6 Capellen. Unfall Lkw gegen Pkw. 1 Verletzter. Krankenwagen und Ambulanz unterwegs.</li>
<li>14:19 Luxembourg. Belgischer Autofahrer meldet dass er beim Parken ein anderes Fahrzeug beschädigt hat.</li>
</ul>
<ul>
<li>14:22 Hamm SALT: -<em>In der Schreinerei fliegen die Späne </em>-<br><img height="413" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-salt-menuiserie.jpg" alt="20161005-salt-menuiserie"></li>
</ul>
<ul>
<li>14.12 Luxembourg, Grand-rue: Arbeitsunfall: Ein Mann hat sich mit heißem Wasser das Gesicht verbrannt.</li>
<li>14:05 Esch/Alzette. Arbeitsunfall. Arbeiter schneidet sich in Finger. Krankenwagen unterwegs.</li>
<li>14:04 Bettembourg: Auffahrunfall, 2 Pkw's impliziert.</li>
<li>14:02 Vianden: Einer Anruferin wurde die Handtasche entwendet. Polizei begibt sich vor Ort.</li>
<li>14.00 Heute wieder viele Kühe unterwegs. Zwischen Alzingen und Syren wurden ein paar dieser vierbeinigen Exemplare gemeldet.</li>
<li>13.57 Schengen, Waistrooss: Eine Frau meldet, dass sie zugeparkt wurde und sie deswegen nicht mehr wegfahren kann.</li>
<li>13.55 Polizeikommissariat CI. Lux: Ein Pkw wurde heute Morgen in der rue Belle-Vue beschädigt. Klage gegen Unbekannt entgegengenommen</li>
<li>13:46 Neidhausen: Baum blockiert Strasse.</li>
<li>13:47 Dippach: Möbelgeschäft. Cetrel-Apparat (Bancomat) gestohlen</li>
</ul>
<ul>
<li>09.00 Roedt, rue de Remich: Eine Frau musste einem entgegenkommenden Auto ausweichen und prallte gegen einen Blumenkübel.<br><img height="306" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-accident-roedt.jpg" alt="20161005-accident-roedt"><br>
<p><br> Fast zum gleichen Zeitpunkt als die Meldung einging, stieß eine Patrouille zufällig auf den Unfall. Die Beamten sowie ein Krankenwagen, welche in der Nähe waren erkundigten sich sofort nach dem Gesundheitszustand der Fahrerin. Diese schien wohlauf.<span class="text_exposed_show"> Die Gemeinde erhielt Kenntnis über den entstandenen Schaden und wurde vorstellig um den Unfallort zu säubern. Ein Abschleppdienst wurde angefordert.<br> Da sich die Frau in der Mittagsstunde erneut bei der Polizei meldete und angab Schmerzen zu verspüren, wird nun Protokoll in Bezug auf den Unfall erstellt.</span></p>
</li>
</ul>
<ul>
<li>14:43 Hamm SALT: - <em>Vorbereitung von Lackierarbeiten</em> - <br><img height="310" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-salt-carosserie.jpg" alt="20161005-salt-carosserie"></li>
</ul>
<ul>
<li>13:37 Noerdange. Zeuge meldet 9 braune Kühe auf einer nicht umzäunten Wiese. Hält die Viecher zur Zeit in Schach.</li>
<li>13:34 Pontpierre. Betrug. Anrufer gab sich als Mitarbeiter von Microsoft aus und erlangte Zugriff zum PC des Klägers.</li>
</ul>
<ul>
<li>13:30 Diekirch:&nbsp; - <em>Instruction Tactique de Base auf Herrenberg</em> -<br><img height="272" width="700" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-itb-sport1.jpg" alt="20161005-itb-sport"><br><em>Polizeianwärter beim beim Aufwärmen vor einer Sporteinheit</em></li>
</ul>
<ul>
<li>13:18 Luxemburg-Kalchesbréck:<br><img height="411" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-cpgdh-acceuil.jpg" alt="20161005-cpgdh-acceuil"><em><br>Rezeption der Generaldirektion sowie Verteilung der Dienstkorrespondenz</em></li>
</ul>
<ul>
<li>13:10 Luxemburg-Stadt: Bewachnung im Krankenhaus eines Gefangenen aus Schrassig welcher operiert wurde.</li>
</ul>
<ul>
<li>13:00 Luxemburg Kalchesbréck<br><img height="400" width="600" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-snat.jpg" alt="20161005-snat"><br><em>In der Zentrale für gebührenpflichtige Verwarnungen. (z.B. Pechziedel)</em></li>
</ul>
<ul>
<li>12.55 Luxemburg-Stadt, rue d’Eich: Auf einer Tankstelle kam es zu einem Benzinklau</li>
<li>12.38 Luxemburg-Stadt, rue de Beggen: Eine Tankstelle wurde heute Morgen beliefert. Nun fiel auf, dass Zigaretten fehlen würden.</li>
</ul>
<ul>
<li>Verkehrserziehung für die Grundschüler in Wintger: <br><img height="464" width="619" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-verkehrserziehung.jpg" alt="20161005-verkehrserziehung"><br><em>Die Polizei Clerf gab Schülern Tipps und Hinweise für den sicheren Verkehrsweg</em></li>
</ul>
<ul>
<li>11.53 Luxemburg-Stadt, rue Franz Liszt: Mann wurde Zeuge einer Beschädigung eines Pkws. Unfallverursacher beleidigte Zeuge.</li>
<li>11.42 Rumelange: Frau beim Reinigen von öffentlichen Toiletten angegriffen und bedroht. Mann flüchtete nach dem Wort: Polizei</li>
</ul>
<ul>
<li>11:50 Hamm SALT: - <em>Wartungsarbeiten an Polizeifahrzeugen</em> -<br><img height="308" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-salt-entretien.jpg" alt="20161005-salt-entretien"></li>
</ul>
<ul>
<li>11:39 Hobscheid (Schule): Fahrzeuge stehen in Strasse welche Schulbussen vorbehalten ist.</li>
<li>11.39 Useldange-Boevange: Rotationseuropäer hält auf gefährliche Art Fahrzeuge an und fragt nach Geld, angebliche Benzinpanne!!</li>
<li>11:37 Differdange: Auto steht auf Behinderten Parkplatz. Vignette vorhanden, jedoch bennutzt der Fahrer das Auto seiner Mutter</li>
</ul>
<ul>
<li>11:33 Hamm SALT: - <em>Arbeiten an Einsatzfahrzeug</em> -<br><img height="413" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-salt-are.jpg" alt="20161005-salt-are"><br><em>im "Atelier Radioélectrique" (ARE)</em>&nbsp;</li>
</ul>
<ul>
<li>11:10 Hamm SALT: <em>Wartungsarbeiten an Dienstmotorrad<br><img height="310" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-salt-atelier-motos.jpg" alt="20161005-salt-atelier-motos"></em></li>
</ul>
<ul>
<li>11:09 Hamm SALT: <em>Reparaturarbeiten an Windschutzscheibe</em><br><img height="412" width="620" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-salt-garage.jpg" alt="20161005-salt-garage"><br><em>-Steinschlag-</em></li>
</ul>
<ul>
<li>11.27 Krankenhaus Kirchberg: Ein Patient ist aus dem Krankenhaus weggelaufen.</li>
</ul>
<ul>
<li>11:03 Findel Abflughalle: <em>Sicherheitspatrouille mit Hundemeister</em><br><img height="616" width="530" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-findel.jpg" alt="20161005-findel"></li>
</ul>
<ul>
<li>11:00 Diekirch ITB: <em>Polizeischüler in der Ausbildung</em><br><br><img height="240" width="686" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-itb-classe.jpg" alt="20161005-itb-classe"></li>
</ul>
<ul>
<li>10:23 Luxemburg-Hamm: <em>Service de Police Judiciaire </em><br><img height="417" width="626" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-pj-prise-empreintes.jpg" alt="20161005-pj-prise-empreintes"><br><em>Mess + Erkennungsdienst nimmt Fingerabdrücke</em></li>
</ul>
<ul>
<li>10:19 Luxemburg-Bahnof: <em>Fusspatrouille mit Drogenspürhund</em><br><img src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-chien-drogues.jpg" alt="20161005-chien-drogues"></li>
</ul>
<ul>
<li>10:15 Luxemburg Polizei Generaldirektion: - <em>Reform Change Team</em> <em>Besprechung</em> -<br><img height="329" width="690" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-change-team.jpg" alt="20161005-change-team"><br><em>unter Leitung von Generaldirektor Philippe Schrantz</em></li>
</ul>
<ul>
<li>10:12 Luxemburg Verlorenkost, <em>- Polizeischule -</em><br><img height="224" width="299" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-ep-appel_1.jpg" alt="20161005-ep-appel_1"> <img height="224" width="298" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-ep-appel_2.jpg" alt="20161005-ep-appel_2"><br><em>Antritt zum Appell</em></li>
</ul>
<ul>
<li>10:10 Diekirch: <em>Instruction tactique de base</em><br><img height="373" width="560" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-ep-obstacle.jpg" alt="20161005-ep-obstacle"><br><em>ITB Polizeischüler bei der Ausbildung. Training auf dem Hindernissparcours<br></em></li>
</ul>
<ul>
<li>10:00 A7, Roost und Mersch: Anrufer meldet grosse Tüte mit Styropor welche im Tunnel auf der Fahrbahn liegt.</li>
</ul>
<ul>
<li>09:55 Reckenthal. -<em> Schiessausbildung bei der Polizei -</em><br><img height="240" width="321" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-cnt-ecole_1.jpg" alt="20161005-cnt-ecole_1"> <img height="239" width="320" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-cnt-ecole_2.jpg" alt="20161005-cnt-ecole_2"><em><br>Polizeischüler lernen Umgang mit Maschinenpistole Heckler &amp; Koch 9mm</em></li>
</ul>
<ul>
<li>09:47 Esch/Alzette. Arbeitsunfall. Arbeiter an Kopf verletzt. Keine Lebensgefahr. Krankenwagen unterwegs.</li>
</ul>
<ul>
<li>CCPD Centre de Coopération Policière et Douanière. <br><img height="335" width="596" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-ccpd_work.jpg" alt="20161005-ccpd@work"><em><br>Kollegen aus D, F, B und L bearbeiten grenzüberschreitende Anfragen</em></li>
</ul>
<ul>
<li>09.23 Lux. rue de Hollerich: Einbruch in ein Lokal gemeldet. Anweisung der Polizei: Nichts anfassen wegen der Spurensicherung</li>
<li>09.19 Luxemburg-Stadt, rue M. Rodange: Mann hat versucht in ein Appartementgebäude einzudringen. Ergriff die Flucht als er gesehen wurde.</li>
<li>09.15 Luxemburg-Stadt, rue Anatole France: Verlassener Wagen gemeldet. Pkw bereits mit Blätter bedeckt. Im Inneren liegt ein Bademantel.</li>
<li>09.15 Ettelbrück, ave. J.F. Kennedy: Verkehrswidriges stationieren. Garageneinfahrt blockiert. Risiko abgeschleppt zu werden.</li>
<li>09:10 Colpach-Bas Kürbis-Dieb <a dir="ltr" href="https://twitter.com/hashtag/VorfreudeHalloween?src=hash" data-query-source="hashtag_click" target="_blank" title="Nouvelle fenêtre" class="twitter-hashtag pretty-link js-nav newwindow"><s>#</s><b>VorfreudeHalloween</b></a></li>
</ul>
<p><img class="aright" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-kuerbisdiebstahl_180_thumb.jpg" alt="20161005-kuerbisdiebstahl"><br> <em>Gemeldet wurde der Diebstahl von Kürbissen. Dieb leg diese in den Kofferraum eines Wagens und flüchtete</em></p>
<p><em><br></em></p>
<ul>
<li>09.08 Echternach,rue Johan Bertels: Mann hat Kundschaft einer Firma bedroht. Wurde vom Gelände verwiesen. Klage wird eingereicht</li>
<li>09.08 Polizeibüro, place de la Gare: - <em>Ringtrick - </em></li>
</ul>
<p><img height="195" width="347" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-ring.jpg" alt="20161005-ring"><br><em>Ring wurde der Polizei heute Morgen gegen 08.35 übergeben<br><br></em></p>
<ul>
<li>09.01 Lux., rue de Hollerich: Ein weiterer schlafender Obdachloser in einem Keller eines Gebäudes.</li>
<li>09.00 Roedt, rue de Remich: Eine Frau musste einem entgegenkommenden Auto ausweichen und prallte gegen einen Blumenkübel.</li>
</ul>
<p><img class="aright" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-cin113_180_thumb.jpg" alt="20161005-cin113"></p>
<ul>
<li>08:15 Centre d'Intervention National (RIFO) Telefon 113.</li>
</ul>
<p>In der zentralen Leitstelle gehen sämtliche Notrufe ein welche anschliessend an die regionalen Dienststellen weiter geleitet werden. Die Polizei weist darauf hin dass die Nummer 113 lediglich in Notfällen gewählt werden soll. Sonstige Anfragen sollen an die lokalen Dienststellen gestellt werden.</p>
<ul>
<li>08:43 Polizeibüro: Klage Brieftaschendiebstahl - Meldung auf Facebook: <a href="https://www.facebook.com/PoliceGDLuxembourg/" target="_blank" title="Nouvelle fenêtre" class="newwindow">https://www.facebook.com/PoliceGDLuxembourg/</a>.</li>
</ul>
<ul>
<li>08:55 Schrassig: - <em>Gefangenentransport</em> -</li>
</ul>
<p><img height="300" width="534" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-transport-detenus.jpg" alt="20161005-transport-detenus"><br><em>zur Cité Judiciaire nach Luxemburg-Stadt.</em></p>
<ul>
<li>08:45 Luxembourg, rue du Laboratoire: Taxifahrer, welche nicht konform sind fangen Kunden vor einem Hotel ab.</li>
<li>08:39 Luxembourg, rue de Bonnevoie: Bewohner haben Obdachlosen schlafend in einer Tiefgarage vorgefunden.</li>
<li>08.36 Luxembourg, rue de Houffalize: Ein Fahrzeug behindert Lieferanten. Falsch geparkt.</li>
<li>08:35 Reckange/Mess Herrenloser Hund. Zeugin meldet freilaufenden Hund welcher vor ihrem Auto herlief.</li>
<li>08.25 Esch/Alzette, 6 Pkw stehen auf Lieferantenparkplatz. Lieferwagen finden keinen Stellplatz um Ware auszuliefern.</li>
<li>08.20 Esch-sur-Alzette, Ein Mann wird von seiner Nachbarin bedroht. Wurde angeblich mit einer Schaufel geschlagen.</li>
<li>08.19 Esch/Alzette, Geschwindigkeitskontrolle. Mit 76 anstatt 50km/h unterwegs. Im Fahrzeug Drogen gefunden. Details auf FB.</li>
<li>08.10 Belvaux, route d’Esch – Unfall mit drei Fahrzeugen. Angeblich ein Auto nicht mehr fahrtüchtig. Verkehr beeinträchtigt</li>
<li>08.05 Luxembourg, rue Charlemagne – Ein Fahrzeug steht in einem Dringlichkeitsreglement (vorläufiges Stationierungsverbot).</li>
<li>08.02 Luxembourg, rue de Rollingergrund – Unfall zwischen einem Fahrzeug und einem Scooter. Keine Verletzten gemeldet.</li>
<li>08.00 Differdange. Fahrzeug mitten in der Strasse. Handbremse war nicht angezogen.</li>
<li>07.58 Pétange. Auffahrunfall 2 Pkw. 1 leicht Verletzter.</li>
<li>07.52 Bour, rue de Luxembourg – Auffahrunfall in der Nähe einer Tankstelle. Krankenwagen wurde angefordert.</li>
<li>07.50 Niederanven, Mielstrachen – Zwei verdächtige Personen laufen durch eine Wohnsiedlung.</li>
<li>07:45 Capellen. Allgemeine Sicherheitspatrouille in den angrenzenden Wohngebieten.</li>
</ul>
<ul>
<li>07:45 Staumeldung auf der A7 in Richtung Luxemburg. Tägliche Geduld ist gefragt<img height="261" width="597" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday/20161005-bouchonA7.jpg" alt="20161005-bouchonA7">.</li>
</ul>
<ul>
<li>07:29 Esch/Alzette. Fahrzeug versperrt Garagenausfahrt.</li>
<li>07:21 Nierderkorn, rue Pierre Gansen. Verkehrsunfall. Lediglich Materialschaden.</li>
<li>07:27 Belvaux, Verkehrsunfall zwischen zwei Fahrzeugen. Keine Verletzten laut der ersten Meldung.</li>
<li>07:07 Luxembourg, place de Strasbourg. Verdächtige Personen auf Spielplatz gemeldet.</li>
<li>Auffällige Fahrweise eines Verkehrsteilnehmers auf der Strecke zwischen Junglinster und Waldhof gemeldet. Patrouille fahndet.</li>
<li>07:02 Rodange. Mann liegt auf dem Boden, atmet noch. Krankenwagen unterwegs.</li>
</ul></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/10/20161005/05-fb-twitter-day/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/10/20161005/05-fb-twitter-day/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161005-socialmediaday-end-th_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="4825"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Saint Michel 2016</title>
   <description>La fête patronale de la Police Grand-Ducale a été célébrée le mardi 4 octobre 2016. Il s’agit d’un acte officiel par lequel la Police montre son unité. </description>
   <pubdate>Tue, 04 Oct 2016 17:00:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><p><img height="180" width="270" class="aleft" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161004-stmichel/20161004-stmichel-04.jpg" alt="20161004-stmichel-04">La fête patronale de la Police Grand-Ducale a été célébrée le mardi 4 octobre 2016. Il s’agit d’un acte officiel par lequel la Police montre son unité. Les festivités comprennent un service religieux en l’église St. Michel et le dépôt de gerbes devant la stèle à la Cité policière au Findel, en mémoire des policiers décédés en mission, et devant le Monument de la Force publique au « Kanounenhiwwel ».</p>
<p>Lors de la réception au Cercle-Cité, le Directeur général de la Police Grand-Ducale a mis en évidence la tendance globalement positive au niveau de la délinquance. Après 2015, l’année 2016 semble aussi se solder par un recul au niveau des infractions enregistrées par la Police, toutes catégories confondues. En l’absence d’une nouvelle série d’ici à la fin de l’année, le nombre de cambriolages, par exemple, diminuera substantiellement, a loué Philippe Schrantz. Ces bons résultats, a-t-il continué, sont très motivants et mobilisent des réserves pour affronter l’autre grand défi pour la Police : la réforme.</p>
<p>Avec le dépôt du projet de réforme à la Chambre, une étape importante a été franchie. « Le gouvernement nous a remis un plan et une boîte à outils. Et il nous incombe maintenant de mettre en œuvre la réforme, a insisté Philippe Schrantz. Et d’ajouter que la réforme concerne tout un chacun dans le corps et qu’elle apporte des changements pour tout le personnel. Mais selon lui, l’objectif principal de la réforme ne doit jamais être perdu de vue : l’amélioration de la sécurité publique et un meilleur service au citoyen, sans pour autant oublier les conditions de travail des policiers. Dans ce contexte, le Directeur général a aussi rappelé les nombreux moyens mis à disposition des agents de police pour s’informer de manière transparente sur le processus de réforme : site Intranet, workshops, réunions d’information… Au-delà des considérations personnelles, les membres du corps ne devraient pas ignorer la devise générale de la Police : « Une Police au service des citoyens, disponible et responsable face aux phénomènes sociétaux. »</p>
<p>Le projet de réforme constitue certes un compromis, mais « un bon compromis », a dit Philippe Schrantz. Il a lancé un appel aux forces vives du pays : « Cette réforme est capitale pour la Police. En ces temps compliqués, nous avons besoin de sécurité d’action. Le soutien des forces vives et du grand public est important. Les textes déposés contribueront à la modernisation de la Police, dans l’intérêt de la sécurité publique et au service des citoyens. »<br>Le Directeur général a clôturé son discours en remerciant les membres du corps pour leur travail accompli au cours des 12 derniers mois. Il a souligné que le travail du policier est compliqué et difficile. En effet, quelques 40 policiers ont été blessés dans l’exercice de leur fonction au cours de l’année écoulée.</p>
<p>Le ministre de la Sécurité intérieure Etienne Schneider a de son côté détaillé plusieurs aspects du projet de réforme déposé à la Chambre. Il a insisté lui aussi sur la nécessité de la réforme, en précisant que « le monde a changé et les demandes et aspirations des citoyens aussi », ainsi que sur un des objectifs principaux de la réforme, à savoir la présence accrue sur le terrain. Le ministre a rappelé en outre que la Police sera dotée de moyens légaux supplémentaires (contrôles d’identité, fouilles, périmètres de sécurité…).</p>
<p>Indépendamment des travaux relatifs à la réforme à la Chambre, Etienne Schneider a noté que les fusions et les communautés de commissariats seront mises en œuvre sous peu et que les efforts de recrutement continueront. La création de nouvelles carrières dans la Police devra de son côté valoriser davantage le métier de policier.</p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/10/20161005/04-st-michel/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/10/20161005/04-st-michel/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161004-stmichel/20161004-stmichel-02_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="3524"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Auffahrunfall auf der A1: 3 Lastwagen betroffen</title>
   <description>Gegen 14.50 Uhr wurde der Polizei ein Auffahrunfall zwischen drei Lastkraftwagen gemeldet. </description>
   <pubdate>Tue, 04 Oct 2016 14:50:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><p>Gegen 14.50 Uhr wurde der Polizei ein Auffahrunfall zwischen drei Lastkraftwagen gemeldet. Der Unfall ereignete sich auf der A1, vom Senningerberg aus kommend, auf Höhe der Auffahrt auf die Autobahn A7 in Richtung Kirchberg. Augenzeugen gaben an, dass einer der Lkws mit hoher Geschwindigkeit auffuhr. Die Fahrerkabine wurde hierdurch eingedrückt.</p>
<p>Vor Ort stellte sich heraus, dass der Fahrer des dritten Lastkraftwagens eingeklemmt war. Die Berufsfeuerwehr sowie die anwesenden Rettungsdienste mussten den Mann aus der Kabine befreien. Der Rettungsschrauber landete auf den Fahrbahnen der Autobahn, der Fahrer wurde jedoch mit dem Krankenwagen abtransportiert. Über die Schwere der Verletzungen liegen zurzeit keine Informationen vor.</p>
<p>Die Autobahn ist zurzeit gesperrt und die Verkehrsteilnehmer werden über die Autobahn A7, Ausfahrt Waldhof umgeleitet. Die Verkehrspolizei ist mit der Umleitung befasst.</p>
<p>Die Wegewärter haben Verkehrstafeln aufgestellt um auf den Unfall aufmerksam zu machen.</p>
<p>Ein übliches Problem bei solchen Unfällen besteht in der Verkehrsbehinderung auf den gegenüberliegenden Fahrbahnen. Durch Gaffer oder am Steuer filmende Fahrer kommt es hierbei öfters zu weiteren Auffahrunfällen. Während der Fahrt einen Unfall filmen oder fotografieren stellt eine Zuwiderhandlung in Bezug auf die Straßenverkehrsordnung dar.</p>
<p><b>Mit einem Foto eines Unfalls wurde bislang noch kein Leben gerettet, mit einem Anruf bei den Rettungsdiensten allerdings schon. </b></p>
<p><b>Art. 170bis-02 : Utilisation d'un équipement téléphonique à usage du conducteur qui n'est pas fixé solidement dans le véhicule ou intégré au casque de protection (145€ - 2 points)</b></p>
<p><b>Art. 170bis -03 : Fait pour le conducteur utilisant un équipement téléphonique de lâcher le volant ou le guidon d'une main autrement que pour les opérations de mise en service ou d'arrêt de cet équipement, dès que le véhicule conduit est en mouvement (145€- 2 points)</b></p>
<b>Art. 170bis-05 : Utilisation par le conducteur d'un véhicule en mouvement d'un appareil doté d'un écran allumé, qui n'est pas intégré dans le véhicule et qui ne constitue pas une aide à la conduite ou à la navigation (145€ - 2p.)</b></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/10/20161005/04-accident-a1/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/10/20161005/04-accident-a1/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201610/20161004-accident/20161004-accident-a1-02_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="3034"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Grossangelegte Drogenkontrolle im Bahnhofsviertel</title>
   <description>Gestern Nachmittag wurde eine grosse Drogenkontrolle in einem Schanklokal in der 'avenue de la Gare' in Luxemburg durchgeführt ...</description>
   <pubdate>Wed, 21 Sep 2016 14:00:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><p>Die Polizei hat gestern Nachmittag gegen 16.20 Uhr eine grosse Drogenkontrolle in einem Schanklokal in der 'avenue de la Gare' in Luxemburg durchgeführt.</p>
<p>Etwa 30 Beamte waren am Einsatz beteiligt. Beamte verschiedener Polizeidienststellen (CP.Gare-Hollerich, CP. Gasperich, CP. Bonnevoie usw.), Beamte der Verkehrspolizei sowie Ermittler der Drogenabteilung und die Hundeführer mit ihren passiven Drogenspürhunden nahmen an der Kontrolle teil.</p>
<p>Die 'avenue de la Gare' war während 30 Minuten teils für den Verkehr gesperrt.</p>
<p>Bei insgesamt neun Personen, welche im Lokal angetroffenen wurden, schlug der passive Drogenhund an. Diese wurden daraufhin zur Dienststelle verbracht und gegen sämtliche Personen wurde Protokoll erstellt.</p>
<p>Eine kleinere Menge Haschisch konnte bei den Ermittlungen beschlagnahmt werden.</p>
<p>Bei einem weiteren Mann, bei welchem der Drogenhund anschlug, stellte sich bei einer anschliessend Überprüfung heraus, dass gegen den Mann ein nationales Signalement bestand. Gegen denselben lag eine Gefängnisstrafe von insgesamt 18 Monaten Haft vor. <br> Nachdem die Amtshandlungen abgeschlossen waren, wurde der Mann in die Haftanstalt nach Schrassig verbracht.</p>
<p>Insgesamt vier Personen wurden zwecks Körperscan ins Krankenhaus gebracht da ein Verdacht bestand, dass dieselben Drogen im Körper transportieren würden sowie dem Drogenhandel nachkommen würden.<br> Bei zwei Personen stellte sich heraus, dass sie keine Betäubungsmittel im Körper trugen. <br> Bei den zwei Anderen verlief die Untersuchung positiv. Die Staatsanwaltschaft ordnete hieraufhin die Vorführung beim Untersuchungsrichter an.</p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/09/20160921/21-act-gare/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/09/20160921/21-act-gare/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201609/20160920-gare/ctrl-gare_w03_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="4666"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Die Bilanz der Schobermesse 2016</title>
   <description>Aus Sicht der Polizei verlief die diesjährige Fouer ohne grössere Zwischenfälle ...</description>
   <pubdate>Thu, 08 Sep 2016 18:00:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><p>Vom 19. August bis zum 7. September fand die alljährliche Schobermesse statt.</p>
<p>Während dieser Periode verzeichnete der Posten Fouer insgesamt ungefähr 85 Interventionen.</p>
<p>Aus Sicht der Polizei verlief die diesjährige Fouer ohne grössere Zwischenfälle. Sowohl die Zahl der Einsätze als auch die Art der Interventionen sind auf einem zufriedenstellenden Niveau.</p>
<p>Lediglich sieben Mal musste die Polizei wegen freiwilligen Schlägen und Verwundungen ausrücken. So wurden am 4. September zwei Jugendliche in der Nähe des Parks überfallen (s.a. Bulletin de presse vom 4. September). Am 7. September wurde der mutmassliche Täter festgenommen (Bulletin vom 7. September). Eine weitere Auseinandersetzung, bei welcher es zu Handgreiflichkeiten sowie dem Einsatz von Pfefferspray kam, meldeten wir am 30. August. Hierbei wurde ein Stand eines Schaustellers beschädigt.</p>
<p>Die Polizei hatte neun Einsätze zu verzeichnen, bei welchen jeweils übermässiger Alkoholkonsum die Ursache war. Ein Beispiel einer solchen Intervention war der Einsatz, welcher sich am 4. September ereignete. Sicherheitsbeamte teilten dem Posten Fouer mit, dass einem Trunkenbold der Einlass in ein Lokal verwehrt wurde. Dieser widersetzte sich jedoch dieser Anweisung und wollte, komme was wolle, ins Innere des Lokals. Die Polizei machte dem Mann schliesslich verständlich, dass ihm der Zutritt seitens des Sicherheitspersonals verweigert wurde.</p>
<p>Verbale Auseinandersetzungen führten zu 8 Einsätzen. In zwei Fällen führten implizierte Parteien Klage wegen Injurien.</p>
<p>Insgesamt wurden auf der Schobermesse 16 Klagen wegen Diebstahl von Wertgegenständen aufgenommen. Hierbei sei jedoch erwähnt, dass diese Zahl nicht sämtliche Diebstähle erfasst, welche auf der Schobermesse begangen wurden, da einige Diebstahlopfer eine andere Dienststelle aufsuchten.</p>
<p>92 Bescheinigungen wurden ausgestellt weil entweder ein Gegenstand verloren oder gefunden wurde. Hierbei handelt es sich sowohl um verlorene Brieftaschen und Schlüssel, als auch um gefunde Mobiltelefone und Dokumente. <br> In den meisten Fällen konnte binnen kürzester Zeit der Besitzer des gefunden Gegenstandes kontaktiert werden um ihm seinen Wertgegenstand zurückzuerstatten.</p>
<p>Viele Eltern, Erziehungsberechtige oder Personen, welche die Obhut eines Kindes hatten, machten Gebrauch von der kostenlosen Dienstleistung 'enfants perdus'. Insgesamt erhielten über 1500 Kinder einen Aufkleber der Polizei auf welchem der Vorname des Kindes, die Telefonnummer des Posten Fouer sowie die Registernummer notiert war. Anhand der letztgenannten Nummer konnten die Beamten gegebenfalls auf die angegeben Daten der Elteren zurückgreifen und diese benachrichtigen.</p>
<p><img src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201608/20160816-600-231.jpg" alt="20160816-600-231"></p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/09/20160907/08-schobermesse-bilanz/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/09/20160907/08-schobermesse-bilanz/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201608/20160816-600-231_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="3852"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Ungewöhnlicher Diebstahl im Schmetterlingsgarten in Grevenmacher</title>
   <description>Eine Angestellte des Schmetterlingsgarten in Grevenmacher führte heute Mittag Klage bei der Polizei bezüglich eines eher ungewöhnlichen Diebstahls. </description>
   <pubdate>Tue, 06 Sep 2016 17:30:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><p>Eine Angestellte des Schmetterlingsgarten in Grevenmacher führte heute Mittag Klage bei der Polizei bezüglich eines eher ungewöhnlichen Diebstahls.</p>
<p>Aus einem tropischen Terrarium des Schmetterlingsgarten wurde ein etwa 15 Zentimeter grosses Pantherchamäleon namens Freddy entwendet. Der Zeitraum des Diebstahl konnte zwischen Samstag, dem 03.09.2016 gegen 13.30 Uhr und Sonntag, dem 04.09.2016 gegen 09.00 Uhr eingegrenzt werden.</p>
<p>An der Rückwand des tropischen Terrariums befand sich eine kleine Tür. Diese wurde geöffnet und Freddy wurde entwendet.</p>
<p>Zu bemerken ist, dass Freddy riskiert nicht lange zu überleben wenn er nicht unter den gleichen und gewohnten Bedienungen gehalten wird.</p>
<p><img src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201609/20160906-1200-011-hdpi.jpg" alt="20160906-1200-011"></p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160831/06-chamaelon/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160831/06-chamaelon/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201609/20160906-1200-011_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="3537"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Verkehrsdelikte und -unfälle</title>
   <description>TOTAL BETRUNKEN UNTERWEGS - FAHRERIN GAB "GUMMI" 03.09.2016 00:35 Uhr Schifflange, avenue de la Libération Ein Fahrzeug stand mitten in der Fahrbahn, die beiden Reifen auf der Beifahrerseite waren regelrecht zerstört, am Vorderreifen war nicht einmal mehr Gummi vorhanden. Die Fahrerin</description>
   <pubdate>Sun, 04 Sep 2016 17:10:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><p><strong>TOTAL BETRUNKEN UNTERWEGS - FAHRERIN GAB "GUMMI" </strong><br><strong> 03.09.2016 00:35 Uhr</strong><br><strong> Schifflange, avenue de la Libération</strong><br> Ein Fahrzeug stand mitten in der Fahrbahn, die beiden Reifen auf der Beifahrerseite waren regelrecht zerstört, am Vorderreifen war nicht einmal mehr Gummi vorhanden.<br> Die Fahrerin und der Beifahrer waren sturzbetrunken. Der Führerschein der Fahrerin wurde eingezogen.<br> <em>C.I. Esch/Alzette</em></p>
<p></p>
<p><strong>FAHRRÄDER MIT HILFSMOTOR GETUNT - BESCHLAGNAHMT</strong><br><strong> 04.09.2016 03:20 Uhr</strong><br><strong> Soleuvre, rue de Differdange</strong><br> Einer Polizeipatrouille fielen zwei Mofas auf welche viel zu schnell unterwegs waren. Es stellte sich heraus, dass beide Fahrzeuge nicht gedrosselt sind, diverse technische Mängel aufwiesen, Auspuffanlage gewechselt usw.<br> Ein Fahrer war nicht im Besitz eines gültigen Führerscheins, er hatte das Mofa ohne das Wissen seines Vaters "ausgeliehen" um eine Spritztour zu machen. Beide Mofas wurden beschlagnahmt.<br> Protokoll wurde errichtet.<br> <em>C.I. Differdange</em></p>
<p><strong>GELÄNDEWAGEN MIT PFERDEANHÄNGER ÜBERSCHLÄGT SICH</strong><br><strong> 03.09.2016 17:30 Uhr</strong><br><strong> N15 Niederfeulen Richtung Fuussekaul</strong><br> Die Fahrerin verlor auf gerader Strecke die Kontrolle über ihr Fahrzeug, welches sich samt Anhänger überschlug und anschliessend im Seitengraben zum Stillstand kam.<br> Die Fahrerin sowie das Pferd erlitten leichte Verletzungen. Die Fahrerin stand unter sehr starkem Alkoholeinfluss.<br> Ihr Führerschein wurde vor Ort eingezogen.<br> <em>C.I. Diekirch - C.P. Heiderscheid</em></p>
<p></p>
<p><strong>FAHRERWECHSEL AUF DER AUTOBAHN</strong><br><strong> 03.09.2016 23:50 Uhr</strong><br><strong> Salzhof - route d'Esch Richtung Autobahnauffahrt A4</strong><br> Den Beamten fiel ein grauer Peugeot auf welcher ungebremst, trotz Rotlicht, in die Kreuzung fuhr. Die Beamten nahmen sofort die Verfolgung auf. Das Fahrzeug missachtete an sämtlichen Kreuzungen das Rotlicht. Es ging weiter auf der A4 Richtung Leudelange.<br> Trotz Blaulicht und Sirene bremste der Fahrer sein Gefährt nicht ab. Auf einmal reduzierte er die Geschwindigkeit auf ca. 120 km/h und die Beifahrerin kletterte auf den Fahrersitz und der Fahrer auf den Beifahrersitz. Bei diesem Manöver kam das Fahrzeug ins Schleudern<br> und prallte mehrmals fast gegen die kalifornische Mauer. Kurz darauf konnte der Wagen unter Mithilfe mehrer Polizeipatrouillen gestoppt werden. Beide standen unter sehr starkem Alkoholeinfluss. Der Beifahrer gab an nicht gefahren zu sein, die Fahrerin sagte dasselbe, dabei sass sie auf dem Fahrersitz als sie von der Polizei gestoppt wurde. Der Beifahrer teilte den Beamten mit dass er nicht im Besitz eines gültigen Führerscheins sei, damit sei es doch wohl logisch dass er nicht gefahren sei...!<br> Gegen die beiden wurde Protokoll errichtet.<br> <em>C.I. Luxembourg</em></p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160831/04-verkehr/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160831/04-verkehr/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Objets trouvés et remis à la Police au courant du mois de AOÛT 2016</title>
   <description>Clés : Mazzoni, Sgera, Wilka, Orion, Kis, Silka Clés de voiture : Renault, Audi, BMW, VW, Citroen, Subaru GSM: Nokia, Samsung, Apple, Infinix, Alcatel, Sony, Xiaomi, Doro Montres : Gucci, Cartier, Tissot, Swatch, Swarowski Vélos : Prophete, Nakamura, Merida, Halte,</description>
   <pubdate>Thu, 01 Sep 2016 18:00:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><ul>
<li>Clés : Mazzoni, Sgera, Wilka, Orion, Kis, Silka</li>
<li>Clés de voiture : Renault, Audi, BMW, VW, Citroen, Subaru</li>
<li>GSM: Nokia, Samsung, Apple, Infinix, Alcatel, Sony, Xiaomi, Doro</li>
<li>Montres : Gucci, Cartier, Tissot, Swatch, Swarowski</li>
<li>Vélos : Prophete, Nakamura, Merida, Halte, Trek, Focus, Wheeler, Ritchey, Prestige, Snake,</li>
<li>Informatiques : Notebook Sharp</li>
<li>Lunettes : Ray Ban, Forster, Vogue, Dakota, Bijoub</li>
<li>Pharmaceutique : Appareil Ashmavert Ventolin 100</li>
<li>Bijoux : plusieurs bijoux de fantaisie</li>
<li>Divers : Drone de couleur noir / voir photo . Une caméra et un appareil de photo Canon,</li>
</ul>
<p>Pour de plus amples renseignements, veuillez-vous adresser au Service national des objets trouvés par téléphone au no. 4997-2036 (pendant les heures 08.00-12.00 et 14.00-16.00 ) ou par mail à l'adresse dg-sg-snot@police.etat.lu</p>
<p><img src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201609/20160901-drone.jpg" alt="20160901-drone"></p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160831/01-objets/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160831/01-objets/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201609/20160901-drone_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="3389"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Flug verspätete sich aufgrund Streiterei</title>
   <description>Am 27.08.2016, 12.40 UhrFindelEin etwas ungewöhnlicher Vorfall eignete sich gestern Mittag in einem Flugzeug.Die Flughafenverwaltung meldete der Flughafenpolizei, dass ein Flugzeug 10 Minuten Verspätung hätte aufgrund einer Streiterei zwischen verschiedenen Fluggästen. Der Pilot musste die Landung unterbrechen und eine Schleife fliegen.</description>
   <pubdate>Sun, 28 Aug 2016 18:00:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><strong>Am 27.08.2016, 12.40 Uhr</strong><br><strong>Findel</strong><br>Ein etwas ungewöhnlicher Vorfall eignete sich gestern Mittag in einem Flugzeug.<br>Die Flughafenverwaltung meldete der Flughafenpolizei, dass ein Flugzeug 10 Minuten Verspätung hätte aufgrund einer Streiterei zwischen verschiedenen Fluggästen. Der Pilot musste die Landung unterbrechen und eine Schleife fliegen. Eine Polizeistreife sei nach Anflug erwünscht.<br>Vor Ort stellte sich heraus, dass ein kleines Kind, welches fortwährend gegen den Sitz eines weiteren Passagiers stieß, die Ursache für die Streitereien war. Es kam zu einer verbalen Auseinandersetzung. Problem hierbei war, dass mehrere Fluggäste beim Anflug aufstanden und sich in die Diskussion einmischten. Die Flugbegleitung hatte alle Mühe die Parteien zu beruhigen. Aus Sicherheitsgründen unterbrach der Pilot anschliessend den Anflug und gab der Polizei gegenüber an Klage führen zu wollen da der Flugverkehr gefährdet wurde.</pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160824/28-flugzeug/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160824/28-flugzeug/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Die Hitze und die Hunde</title>
   <description>In den letzten Tagen zeigte sich der Sommer von seiner besten Seite. Es lohnt sich ein Schwimmbad oder eine Terrasse aufzusuchen. Ein anderer beliebter Badeort ist der Stausee. Viele Leute begeben sich nach Esch-sur-Sûre, nach Insenborn oder Lultzhausen um dort mit</description>
   <pubdate>Sun, 28 Aug 2016 18:00:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><p>In den letzten Tagen zeigte sich der Sommer von seiner besten Seite. Es lohnt sich ein Schwimmbad oder eine Terrasse aufzusuchen. Ein anderer beliebter Badeort ist der Stausee.</p>
<p>Viele Leute begeben sich nach Esch-sur-Sûre, nach Insenborn oder Lultzhausen um dort mit Freunden und Familien die Sonne zu genießen, zu grillen oder den Hund im erfrischenden Wasser planschen zu lassen.</p>
<p>Einige übersehen bewusst oder unbewusst, dass diese Aktivitäten an manchen Orten nicht erlaubt sind. So zum Beispiel in der Schutzzone 1.<br> Das Gesetz, welches von 1961 stammt, gibt an, dass in dieser Zone sämtliche Aktivitäten untersagt sind.</p>
<p></p>
<p><img height="209" width="792" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201608/20160829-600-01.png" alt="20160829-600-01"></p>
<p>Auch in Bezug auf die Schutzzone zwei erläutert das großherzogliche Reglement vom 16.12.2011, welche Aktivitäten dort durchgeführt werden dürfen.</p>
<p>Es kommt immer wieder vor, dass dies missachtet wird und sich Badegäste bei der Polizei beschweren. <br> So hat zum Beispiel gestern Morgen eine Frau angerufen und sich über die freilaufenden Hunde auf dem Stauseegebiet beschwert. Die Hunde würden über die Handtücher der Badegäste laufen und für Unruhe sorgen.</p>
<p>Die Polizei aus Heiderscheid erhielt Kenntnis und überprüfte dies. Wie fast jedes Wochenende führt die Dienststelle aus Heiderscheid ihre Kontrollen im Stauseegebiet durch und muss auch öfters mal von einer mündlichen Verwarnung auf das Erstellen eines Protokolls zurückgreifen. <br> In den meisten Fällen leisten die Gäste den Aufforderungen Folge.</p>
<p></p>
<p><img height="955" width="680" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201608/20160829-600-02.png" alt="20160829-600-02"></p>
<p>Hier nochmal zur Erinnerung:<br> Auf den Strandwiesen in Insenborn und Lutzhausen sowie Liefrange ist es verboten den Hund mit auf den Strand zu nehmen.</p>
<p>Das Gemeindereglement von Bauschelt sieht vor, dass Hunde in Burfelt sowie Rommwiss an der Leine gehalten werden müssen.</p>
<p>Die allgemeine Gesetzgebung in Bezug auf Hunde wird durch die Gemeindereglemente NICHT außer Kraft gesetzt. Der Hundebesitzer sollte stets die Kontrolle über seinen Vierbeiner haben. Wenn der Hund alleine auf einer Wiese herumtollt und der Besitzer keine Sicht auf seinen Hund hat, so kann dies zu einer Ermahnung seitens der Polizei führen. <br> Bei uneinsichtigen Gästen, muss auch schon mal Protokoll erstellt werden.</p>
<p>Es ist zu hoffen, dass Hundebesitzer ihren Vierbeiner nicht bei aktuellen Temperaturen im Fahrzeug hinterlassen. Auch wenn das Fenster ein Spalt offen steht ist das für den Hund eine unzumutbare Situation. Testen sie es selbst mal aus.</p>
<p>Einem Hund aus Moesdorf, welchem wahrscheinlich zu warm war, konnte gestern Abend geholfen werden. <br> Ein Anrufer meldete gestern Nachmittag, gegen 14.30 Uhr, dass ein Hund auf der Terrasse einer Wohnung sitzen würde. Der Hund sei der prallen Sonne ausgesetzt und der Besitzer soll nicht zu Hause sein. Da die Beamten ebenfalls der Meinung waren, dass dem Tier Überhitzung droht, wurde er von der Terrasse geholt und dem Anrufer in Obhut gegeben bis der Besitzer wieder eintrifft.</p>
<p>Es werden auch regelmäßig Hunde gemeldet, welche in der Nähe von Kaufhäusern oder anderen Geschäften, im Fahrzeug hinterlassen wurden. <br> Dies ist auf jeden Fall bei solch hohen Temperaturen zu vermeiden oder gar zu unterlassen.</p>
<p>Des Weiteren ist auffällig, dass in den letzten Tagen viele freilaufende Hunde von Passanten aufgegriffen werden.</p>
<p>So wurde zum Beispiel heute Morgen gegen 11.00 Uhr ein Hund der Rasse Pinscher in Differdange, rue Belair aufgefunden. Es scheint noch ein junger Hund zu sein, welcher einen schwarzen Pelz mit braunen Flecken hat. Da der Hund nicht über einen Chip verfügt wurde der Tierschutz aus Differdingen kontaktiert, welcher das Tier aufnahm.</p>
Eine Stunde zuvor wurden zwei streunende Hunde auf der Fahrbahn in Richtung Gonderange gemeldet. Ein Hund wurde der Besitzerin in den Vorgarten gesetzt und der andere Hund wurde ins Tierasyl gebracht da wiederrum kein Chip vorhanden war.</pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160824/28-hunde/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160824/28-hunde/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Toter Welpen aufgefunden - Tierquälerei nicht ausgeschlossen- Zeugenaufruf</title>
   <description>Am 26.08.2016, 14.30Niederkorn, route de BascharageEinen grausamen Fund mussten gestern Nachmittag Beamte der Dienststelle CI. Differdingen machen als sie das Parkgelände hinter einem Restaurant überprüften.Ein Hundewelpe von weißer und beiger Farbe lag auf dem Boden. Es war ersichtlich, dass das Tier</description>
   <pubdate>Sat, 27 Aug 2016 18:10:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content>Am 26.08.2016, 14.30<br>Niederkorn, route de Bascharage<br>Einen grausamen Fund mussten gestern Nachmittag Beamte der Dienststelle CI. Differdingen machen als sie das Parkgelände hinter einem Restaurant überprüften.<br>Ein Hundewelpe von weißer und beiger Farbe lag auf dem Boden. Es war ersichtlich, dass das Tier bereits seit einigen Tagen verendet war.<br>Das Tier wies schwere Kopfverletzungen auf, welche auf eine Fremdeinwirkung schließen lassen. Des Weiteren stellten die Beamten fest, dass sich keine Blutspuren in unmittelbarer Nähe befanden, so dass davon auszugehen ist, dass der tote Welpe auf dem Spazierweg hinter dem Parkgelände abgelegt wurde.<br>Auch der Tierarzt gab an, dass der Hund nicht aufgrund eines natürlichen Todes verstorben ist.<br>Das Tier verfügte nicht über einen Chip, demnach konnte kein Besitzer ermittelt werden.<br>Die Polizei aus Differdingen sucht nun nach Zeugen oder Personen, welche über zweckdienliche Informationen in Bezug auf diesen Tatbestand verfügen. Tel: 2445-3501</pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160824/27-welpen/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160824/27-welpen/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Waffen auf der Schobermesse beschlagnahmt</title>
   <description>Am 25.08.2016, 14.00 Uhr Den Beamten, welche auf der Schobermesse Dienst verrichten, fiel auf, dass auf einem Stand mit 'Pump-Guns' geschossen wird. Die Beamten des SRPS überprüften dies und konnten feststellen, dass es sich um richtige Gewehre handelt. Bei den Geschossen</description>
   <pubdate>Thu, 25 Aug 2016 18:00:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><b>Am 25.08.2016, 14.00 Uhr</b>
<p>Den Beamten, welche auf der Schobermesse Dienst verrichten, fiel auf, dass auf einem Stand mit 'Pump-Guns' geschossen wird. Die Beamten des SRPS überprüften dies und konnten feststellen, dass es sich um richtige Gewehre handelt.</p>
<p>Bei den Geschossen handelt es sich um originale Hülsen. Es befand sich kein scharfes Geschoss in den Hülsen sondern lediglich eine Art Korken. <br> Dieser Korken sollte auf die Scheiben mit den Tellern geschossen werden, ähnlich wie beim Tontaubenschießen.</p>
<p>Bei der Überprüfung der Papiere stellte sich heraus, dass der Schausteller nicht im Besitz eines Waffenscheins ist. Des Weiteren konnte er keine Spezialgenehmigung vorlegen, welche hierzulande benötigt wird.</p>
<p>Zu bemerken ist, dass es sich bei den genannten Objekten um richtige Waffen handelt, welche im Waffengesetz eingetragen sind.</p>
<p>Die Staatsanwaltschaft wurde in Kenntnis gesetzt und ordnete die Beschlagnahmung der 5 Pump-Guns sowie der 3 Kisten Munition an.</p>
<p>Da der Schausteller nun nicht mehr seiner Arbeit nachkommen konnte, entschied er sich den Stand zu schließen.</p>
<p><img src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201608/20160825-Fouer-hdpi.jpg" alt="20160825-Fouer"></p>
<p><img src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201608/20160825-Fouer2-hdpi.jpg" alt="20160825-Fouer2"></p>
<p><img src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201608/20160825-Fouer3-hdpi.jpg" alt="20160825-Fouer3"></p>
<p><img src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201608/20160825-Fouer4-hdpi.jpg" alt="20160825-Fouer4"></p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160824/25-waffen/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160824/25-waffen/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201608/20160825-Fouer_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="3323"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Kreisende Fahrgeschäfte und fliegende Wertgegenstände</title>
   <description>Die alljährliche Schobermesse hat wieder begonnen und viele Besucher haben dieses Volksfest bereits in den letzten Tagen aufgesucht. Ob hoch in die Luft, um die eigene Achse oder einfach nur gemütlich beim Tresen – für Jeden gibt es etwas Interessanter auf</description>
   <pubdate>Tue, 23 Aug 2016 17:00:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><p>Die alljährliche Schobermesse hat wieder begonnen und viele Besucher haben dieses Volksfest bereits in den letzten Tagen aufgesucht.</p>
<p>Ob hoch in die Luft, um die eigene Achse oder einfach nur gemütlich beim Tresen – für Jeden gibt es etwas Interessanter auf der Schobermesse, leider auch für Unehrliche.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Besucher sollten jederzeit achtsam sein und auf ihre Wertgegenstände aufpassen. Diese Achtsamkeit schwindet jedoch oftmals nach einem Adrenalinkick, bei einem Gespräch in guter Gesellschaft oder zur späten Stunde.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Diese Gunst der Stunde wird dann von Unehrlichen ausgenutzt. Bereits 6 Klagen wegen Diebstahl von Wertgegenständen wurden auf der Schobermesse entgegengenommen.</p>
<p>Des Weiteren wurden bereits 16 Wertgegenstände beim Polizeicontainer abgegeben.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Oftmals handelt es sich hierbei um Gegenstände, welche während einem Fahrgeschäft aus der Tasche flogen oder auf sonstige Weise verloren gingen.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Folgendes rät die Polizei bei einem Besuch auf der Schobermesse:</strong></p>
<p><strong>&nbsp;</strong></p>
<ol>
<li>Entnehmen Sie sämtliche Wertgegenstände aus ihren Hosen- oder Jackentaschen</li>
<li>Lassen Sie ihre Wertgegenstände zu keinem Moment unbeobachtet. Auch ein Mobiltelefon, welches auf einem Tresen liegt kann bereits einen Unehrlichen zu einem Diebstahl verleiten.</li>
<li>Mobiltelefone, Brieftaschen oder Bargeld sollten keinesfalls aus einer Tasche ragen oder sichtbar auf einem Tisch liegen.</li>
<li>Legen Sie ihre Wertgegenstände nicht auf den Boden eines Fahrgeschäftes ab sondern überreichen Sie die Gegenstände einer Vertrauensperson.</li>
</ol>
<p></p>
<p><img src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201608/20160823-600-2211.jpg" alt="20160823-600-221"></p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160817/23-fouer/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160817/23-fouer/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201608/20160823-600-2211_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="3203"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>La Police à la "Schueberfouer" 2016: Nous veillons à votre sécurité!</title>
   <description>La Police sera présente cette année pendant la " Schueberfouer ", qui se déroulera du 19 août au 7 septembre 2016. Un commissariat de police se trouve devant la porte de l'entrée principale de la foire et sera ouvert tous les</description>
   <pubdate>Tue, 16 Aug 2016 17:30:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><p>La Police sera présente cette année pendant la "Schueberfouer", qui se déroulera du 19 août au 7 septembre 2016.</p>
<p>Le commissariat se trouve, comme d’habitude, devant la porte de l’entrée principale de la foire et sera ouvert tous les jours de 14.00 heures à 03.00 heures du matin.</p>
<p>Lors de trois week-ends, les commerçants disposent de deux nuits "blanches" (vendredi et samedi). Ces jours-là, la Fouer restera ouverte jusqu’à 02.00 heures du matin. Tous les autres soirs, la fermeture se fera à 01.00 heures.</p>
<p>Au-delà du poste de commandement, on pourra rencontrer la police lors de patrouilles régulières dans l’enceinte de la foire et dans les alentours immédiats, notamment dans le parc municipal).</p>
<p>De plus, les policiers des SRPS (Service Régional de Police Spéciale) garderont un œil attentif sur les autorisations de commerce des forains et, en appui d’autres autorités, sur différents aspects techniques et sanitaires (p.ex. nuisances sonores ou sécurité des installations) en rapport avec différents commerces.</p>
<p>Le travail des agents sera renforcé par des caméras de surveillance de VISUPOL, qui sont apposées sur la place du Glacis, pendant toute l’année.</p>
<p>Suite aux expériences positives lors des éditions précédentes, les forces de l’ordre proposent, à l’instar des années passées leur service de prévention "enfants perdus". Les parents intéressés sont invités à faire venir enregistrer leur progéniture au commissariat "Schueberfouer" avant d’entamer leur ronde sur le Champ du Glacis.</p>
<p>Comme chaque année, la police de la route sera également mise à contribution au quotidien pendant les 3 prochaines semaines dans le quartier du Limpertsberg.</p>
<p>Le flux du trafic constituera l’une de ses priorités.</p>
<p>Les automobilistes mal garés constituant une gêne ou un danger ou qui occupent illégalement une place réservée pour personnes handicapées, un emplacement de taxi ou de livraisons doivent escompter être remorqués à la fourrière.</p>
<p>Ce seront principalement les agents communaux du "Service parking", responsables du domaine "circulation à l’arrêt" et des contraventions y afférentes qui se chargeront des "automobilistes normaux en stationnement illicite".</p>
<p>Afin d’éviter tous les problèmes techniques dus au trafic, la police, respectivement les services administratifs de la Ville, conseillent à tous les usagers de la route de recourir soit aux moyens de transport officiels soit à l’offre du P+R.</p>
<p>La police sera en tous cas présente tous les jours avec au minimum 7 agents et toutes les nuits au minimum 10 agents (ils seront au nombre de 12 pendant les week-ends). Ces équipes seront régulièrement accompagnées de maîtres-chiens (jusqu’à 2), et seront renforcées par des policiers des autres circonscriptions régionales et par le centre d’intervention de Luxembourg en cas de nécessité.</p>
<p>Occasionnellement, dans le cadre du Traité de Prüm, des policiers allemands, belges et français patrouilleront ensemble avec leurs collègues luxembourgeois en journée.</p>
<p>Des obstacles physiques obstruant l’accès direct sur le Champ du Glacis aux véhicules seront installés sur les principaux axes routiers en amont de l’enceinte de la "Schueberfouer".</p>
<p>Durant toute la période de la foire, le Centre d’Intervention de Luxembourg fonctionnera comme de son habitude. Le commissariat de proximité du Limpertsberg sera ouvert pendant la "Schueberfouer" de 09.00 à 11.00 heures.</p>
<img src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201608/20160816-600-231.jpg" alt="20160816-600-231"></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160810/16-schueberfouer-2016/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160810/16-schueberfouer-2016/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201608/20160816-600-231_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="3852"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>e-Lake &amp; Picadilly 2016</title>
   <description>Am kommenden Wochenende wird die Polizei beim e-Lake Festival sowie beim traditionellem Picadilly-Fest vor Ort sein.
</description>
   <pubdate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><p>Am kommenden Wochenende (12.-14. August) findet das e-Lake Festival in Echternach statt. Damit sich die Verkehrsprobleme in Grenzen halten, bittet die Polizei die Besucher auf den öffentlichen Transport oder die von den Organisatoren vorgesehenen Buspendeldienste zurückzugreifen. Bei Anreise mit dem eigenen Fahrzeug sind P&amp;R-Parkplätze vorgesehen. Weitere Informationen finden Sie unter <a href="http://www.e-lake.lu/" target="_blank" title="www.e-lake.lu/ - Nouvelle fenêtre" class="newwindow">www.e-lake.lu</a><br>Die Polizei ist während des gesamten Festivals vor Ort. Die Polizei weist darauf hin, dass der Besitz, der Verkauf und der Konsum von Drogen verboten sind.</p>
Am 12. und 13. August ist die Polizei ebenfalls beim diesjährigen Picadilly-Fest vor Ort, unter anderem mit einem Präventionsstand um auf die Gefahren von Alkohol am Steuer aufmerksam zu machen. Diesbezüglich ruft die Polizei die Besucher auf, auf die vom Veranstalter vorgesehenen Pendeldienste zurückzugreifen. Nähere Informationen finden Sie unter <a href="http://www.picadilly.lu/" target="_blank" title="www.picadilly.lu/ - Nouvelle fenêtre" class="newwindow">www.picadilly.lu</a></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160810/12-elake/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/08/20160810/12-elake/index.html</guid>
    
   
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Verkehrspolizei Luxemburg-Stadt informiert</title>
   <description>Fahrzeuge dürfen nicht länger als 24 Stunden hintereinander auf öffentlicher Strasse stationiert oder geparkt werden, auch wenn Sie in Urlaub sind  ...</description>
   <pubdate>Mon, 01 Aug 2016 14:00:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><p>Die Verkehrspolizei informiert, dass gemäss dem bestehenden Gemeindereglement Fahrzeuge nicht ohne triftigen Grund länger als 24 Stunden hintereinander auf öffentlicher Strasse stationieren oder Parken dürfen.<br> Besonders in der Urlaubszeit, kommt es häufiger vor, dass Fahrzeuge für die Dauer des Urlaubs ( auch mit gültiger "Parking Résidentiel" Erlaubnis) auf öffentlicher Strasse stationiert werden. Umso grösser ist die Überraschung dann, wenn das Fahrzeug aufgrund eines Dringlichkeitsreglementes abgeschleppt wurde. Diese Reglemente, welche allgemein wegen Bauarbeiten oder Umzugsarbeiten aufgestellt werden, brauchen in der Tat nur 24 Stunden Vorlaufzeit.<br> Das Abschleppen eines Fahrzeuges kostet:</p>
<ul>
<li>190.-€ zwischen 0800-1800 Uhr</li>
<li>214.-€ ab 1800 Uhr am Wochenende</li>
<li>+ 20.-€ Verwahrkosten/ alle 12 Stunden</li>
<li>+1 gebührenpflichtige Verwarnung über 24 Euro ( Stationnement interdit, Art. 107-31)</li>
</ul></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/07/20160727/01-info/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/07/20160727/01-info/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/a-la-une/info-pol_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="2973"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Interdiction de circulation pour poids lourds le 14 juillet 2016</title>
   <description>La circulation sera interdite pour poids lourds le 14 juillet 2016 en direction de la France. Il y aura des dispositifs de contrôle sur les Autoroutes luxembourgeoise.</description>
   <pubdate>Wed, 13 Jul 2016 21:30:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content>La circulation sera interdite pour poids lourds le 14 juillet 2016 en direction de la France (fête nationale française). Il y aura un dispositif de contrôle sur les Autoroutes A1 et A6 du coté luxembourgeois.<br><br>Le règlement grand-ducal du 19 juillet 1997 relatif aux "limitations de la circulation des poids lourds les dimanches et jours fériés" prévoit une interdiction de circulation au Grand-Duché de Luxembourg pour les camions <strong>en transit</strong>:<br>
<ul>
<li><strong>en direction de la France</strong>: les samedis et veilles de jours fériés de 21.30 heures jusqu'à 21.45 heures les dimanches et jours fériés</li>
<li><strong>en direction de l'Allemagne</strong>: les samedis et veilles de jours fériés de 23.30 heures jusqu'à 21.45 heures les dimanches et jours fériés</li>
</ul>
<br><strong>Un non-respect de ces dispositions peut entraîner une amende de 250€ pour le contravenant. La Police Grand-ducale réagira à cette situation par une présence accrue sur le réseau autoroutier.</strong></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/07/20160706/12-poids-lourds/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/07/20160706/12-poids-lourds/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/usagers-route/camion_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="4399"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Interdiction de circulation pour poids lourds le 14 juillet 2016</title>
   <description>La circulation sera interdite pour poids lourds le 14 juillet 2016 en direction de la France. Il y aura des dispositifs de contrôle sur les Autoroutes luxembourgeoise.</description>
   <pubdate>Wed, 13 Jul 2016 21:30:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content>La circulation sera interdite pour poids lourds le 14 juillet 2016 en direction de la France (fête nationale française). Il y aura un dispositif de contrôle sur les Autoroutes A1 et A6 du coté luxembourgeois.<br><br>Le règlement grand-ducal du 19 juillet 1997 relatif aux "limitations de la circulation des poids lourds les dimanches et jours fériés" prévoit une interdiction de circulation au Grand-Duché de Luxembourg pour les camions <strong>en transit</strong>:<br>
<ul>
<li><strong>en direction de la France</strong>: les samedis et veilles de jours fériés de 21.30 heures jusqu'à 21.45 heures les dimanches et jours fériés</li>
<li><strong>en direction de l'Allemagne</strong>: les samedis et veilles de jours fériés de 23.30 heures jusqu'à 21.45 heures les dimanches et jours fériés</li>
</ul>
<br><strong>Un non-respect de ces dispositions peut entraîner une amende de 250€ pour le contravenant. La Police Grand-ducale réagira à cette situation par une présence accrue sur le réseau autoroutier.</strong></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/07/20160706/12-poids-lourds/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/07/20160706/12-poids-lourds/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/usagers-route/camion_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="4399"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Fahrzeugbrand</title>
   <description>Auf der Autobahn A6 Arlon Richtung Luxemburg kam es kurz vor 11 Uhr, auf Höhe der Auffahrt Bridel, zu einem Autobrand. </description>
   <pubdate>Sun, 10 Jul 2016 10:50:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><p>Auf der Autobahn A6 Arlon Richtung Luxemburg kam es kurz vor 11 Uhr, auf Höhe der Auffahrt Bridel, zu einem Autobrand. Ein in Luxemburg immatrikulierter Renault Mégane fing aus bislang ungeklärter Ursache Feuer. Die vier Insassen blieben unverletzt. Die Feuerwehr liess das Fahrzeug kontrolliert abbrennen. Während der Löscharbeiten war die A6 komplett gesperrt. Wegen dem Urlaubsverkehr enstand sofort ein kilometerlanger Rückstau. Gegen 11:45 Uhr lief der Verkehr wieder auf einer Spur.</p>
<p><img height="434" width="325" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201607/20160710-brand-01.jpg" alt="20160710-brand-01"> <img height="432" width="325" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201607/20160710-brand-02.jpg" alt="20160710-brand-02"></p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/07/20160706/10-brand-auto/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/07/20160706/10-brand-auto/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201607/20160710-brand-472_140_thumb.JPG" type="image/jpeg" length="3772"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Vollsperrung wegen Unfall auf der Autobahn</title>
   <description>Vermutlicher wegen stark überhöhter Geschwindigkeit sowie Alkoholeinfluss prallte eine Fahrerin mit ihrem Gefährt im Tunnel gegen ein anderes Fahrzeug.</description>
   <pubdate>Sat, 09 Jul 2016 09:50:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><p>Vermutlicher wegen stark überhöhter Geschwindigkeit sowie Alkoholeinfluss prallte eine Fahrerin mit ihrem Gefährt im Tunnel gegen ein anderes Fahrzeug. Das Fahrzeug der Frau überschlug sich und kam ca. 100m später zum Stillstand. Bei dem Unfall wurde niemand verletzt. Die Teilstrecke des Unfalls musste gesperrt werden gesperrt.<br> <i>UCPR </i></p>
<p><i><img height="247" width="330" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201607/20160709-a7-grouft/20160709-a7-grouft-01.jpg" alt="20160709-a7-grouft-01"> <img height="247" width="330" src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201607/20160709-a7-grouft/20160709-a7-grouft-02.jpg" alt="20160709-a7-grouft-02"></i></p>
<h2>Weitere Vollsperrung wegen Unfall<i></i></h2>
<p><b>9.7.2016 07:00 Uhr<br> A1, Irrgarten Richtung Hersperingen<br> </b> Ein Fahrzeug war gegen einen Lieferwagen geprallt. Der Lieferwagen kippte durch die Wucht des Aupralls um und blieb auf der Seite liegen.<br> Die beiden Fahrer wurden bei dem Unfall lediglich leicht verletzt.<br> Die Strecke war für die Dauer der Bergungsarbeiten komplett gesperrt. Gegen 08:30 Uhr war der Unfallort geräumt.<br> <i>UCPR </i></p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/07/20160706/09-unfall-a7/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/07/20160706/09-unfall-a7/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201607/20160709-a7-grouft/20160709-a7-grouft-01_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="3052"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
  <item>
   <title>Tödlicher Verkehrsunfall</title>
   <description>Zirka 2 km vor dem Kreisverkehr Hellange kam es auf der Autobahn zu einem folgenschweren Unfall. Ein 47 jähriger Motorradfahrer verlor hierbei sein Leben.</description>
   <pubdate>Sat, 09 Jul 2016 09:45:00 +0200</pubdate>
	  <pgd:content><p>Zirka 2 km vor dem Kreisverkehr Hellange kam es auf der Autobahn zu einem folgenschweren Unfall.</p>
<p>Vier Motorradfahrer waren in einer Gruppe Richtung Hellange unterwegs als der letzte Fahrer die Kontrolle über seine Maschine verlor. Er prallte gegen die kalifornische Mauer um dann mit einem Verkehrsschild, welches auf der Mauer befestigt war, zu kollidieren. Der Fahrer wurde derart schwer am Kopf verletzt, so dass er auf der Stelle seinen Verletzungen erlag. Bei dem verstorbenen Fahrer handelt es sich um einen 47-jährigen Mann aus Frankreich. Das Motorrad kam mehrere hundert Meter vom ersten Impakt entfernt zum Stillstand. Die Staatsanwaltschaft ordnete eine Untersuchung durch den Mess- und Erkennungsdienst an. Die Autobahn musste zwecks Unfallerhebungen für mehrere Stunden gesperrt werden. Die Strassenbauverwaltung leitete den Verkehr über Frisange nach Hellange um.<br>Vor Ort waren der Rettungshelikopter sowie die freiwillige Feuerwehr aus Bettembourg. Die drei Begleiter des Verunfallten wurden vom "Groupe de Support Psychologique" betreut.</p>
<p><img src="../../../../pictures/photos/actualites/events/2016/201607/20160709-a13/20160709-a13-03.jpg" alt="20160709-a13-03"></p>
<p><em>C.I. Dudelange - UCPR</em></p>
<hr>
<p><strong>Noch ein schwerverletzter Biker bei Motorradunfall</strong> <strong>auf der N7</strong><br><b>9.7.2016 13:00 Uhr</b><br> Eine 3-köpfige Gruppe, niederländischer Motorradfahrer war auf der Strecke Weiswampach<strong> </strong>in Richtung Lausdorn (alte N7-Strecke) unterwegs als zwei Fahrer miteinander kollidierten. Ein Fahrer wurde dabei lebensgefährlich verletzt. Zuerst sah es noch aus als wären die Verletzungen lediglich leichter Natur, doch dann verschlechterte sich der Zustand des Unfallfahrers drastisch sodass er zur weiteren Behandlung mit dem Rettungshubschrauber ins Krankenhaus nach Ettelbruck verbracht wurde.<em><br>C.I. Troisvierges.</em></p></pgd:content>
   
      
   <link>http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/07/20160706/09-toedlicher-unfall/index.html
   <guid ispermalink="true">http://www.police.public.lu/fr/actualites/2016/07/20160706/09-toedlicher-unfall/index.html</guid>
    
   
   
     
     
	   
	      
       
       <enclosure url="http://www.police.public.lu/pictures/photos/actualites/events/2016/201607/20160709-a13/20160709-a13-01_140_thumb.jpg" type="image/jpeg" length="2380"></enclosure>
	   
	 
	  
	 
	 
   
  </item>
  
 
 </channel>
</rss>